[{"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "1187.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "1055.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "132.0", "pourcentage_progression": "13.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1286.0", "pourcentage_cible": "57.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "30.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "13.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "17.0", "pourcentage_progression": "131.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "47.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "12055.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "11196.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "859.0", "pourcentage_progression": "8.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "528.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "528.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "7893.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "507.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "7386.0", "pourcentage_progression": "1457.0", "progression_derniere_maj": "2925.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "170.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "13272.0", "pourcentage_cible": "58.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "2096.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "448.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "1648.0", "pourcentage_progression": "368.0", "progression_derniere_maj": "1463.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "43.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "3804.0", "pourcentage_cible": "49.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "65148.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "35407.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "29741.0", "pourcentage_progression": "84.0", "progression_derniere_maj": "45509.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "43.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "64722.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "211251.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "227731.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "-16480.0", "pourcentage_progression": "-7.0", "progression_derniere_maj": "224426.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-6.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "17180.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "14274.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "2906.0", "pourcentage_progression": "20.0", "progression_derniere_maj": "16394.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "26738.0", "pourcentage_cible": "23.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "2707436.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "2707436.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3617744.0", "pourcentage_cible": "75.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "4827.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "3809.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1018.0", "pourcentage_progression": "27.0", "progression_derniere_maj": "4654.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "5103.0", "pourcentage_cible": "79.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "1197526.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1197526.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1030199.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "141207.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "141207.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "108885.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "30.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "180043.0", "pourcentage_cible": "78.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "4404.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "4404.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "12003.0", "pourcentage_cible": "37.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "3010000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "790000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "2220000.0", "pourcentage_progression": "281.0", "progression_derniere_maj": "2900000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "7870000.0", "pourcentage_cible": "31.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "10.5", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "8.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "31.0", "progression_derniere_maj": "9.5", "pourcentage_progression_derniere_maj": "11.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "36.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "7007.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "5403.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1604.0", "pourcentage_progression": "30.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "10677.0", "pourcentage_cible": "30.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "99.73", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "7571315.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "6960783.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "610532.0", "pourcentage_progression": "9.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "1424.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "1273.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "151.0", "pourcentage_progression": "12.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "6265.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "6053.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "212.0", "pourcentage_progression": "4.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "5668.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "5668.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2848.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "99.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "318.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "130.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "188.0", "pourcentage_progression": "145.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "507.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "997.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-490.0", "pourcentage_progression": "-49.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "332.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "410.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-78.0", "pourcentage_progression": "-19.0", "progression_derniere_maj": "451.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-26.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "2113.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "2113.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "1200.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "152.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "1048.0", "pourcentage_progression": "689.0", "progression_derniere_maj": "538.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "123.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "7.48", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "8.48", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-12.0", "progression_derniere_maj": "7.83", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "49.68", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "25.61", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "24.0", "pourcentage_progression": "94.0", "progression_derniere_maj": "49.68", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "8.19", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "8.97", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-9.0", "progression_derniere_maj": "8.13", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "273.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "155.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "118.0", "pourcentage_progression": "76.0", "progression_derniere_maj": "229.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "19.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "292.0", "pourcentage_cible": "86.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "42.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "75.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "39262.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "41070.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-1808.0", "pourcentage_progression": "-4.0", "progression_derniere_maj": "29596.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "33.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "46636.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "42161.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "42161.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "29051.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "45.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "4822.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "4325.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "497.0", "pourcentage_progression": "11.0", "progression_derniere_maj": "5141.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-6.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "6028.0", "pourcentage_cible": "29.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "58.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "27.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "31.0", "pourcentage_progression": "115.0", "progression_derniere_maj": "51.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "14.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "169.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "169.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "107.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "58.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "318.0", "pourcentage_cible": "53.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "50519.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "50519.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "7.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "721600.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "182811.0", "pourcentage_cible": "28.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "288.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5815.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "115.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "40.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "75.0", "pourcentage_progression": "188.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "189.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "980.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "6087.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "6087.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "5885.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "6087.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "6087.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "5885.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "114400.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "86900.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "27500.0", "pourcentage_progression": "32.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "104000.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "1488.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1488.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "10984.0", "pourcentage_cible": "14.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "9244.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "9244.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "23902.0", "pourcentage_cible": "39.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "84", "libelle_region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "valeur_actuelle": "66.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "57.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "9.0", "pourcentage_progression": "16.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "27.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "1005.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "938.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "67.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1109.0", "pourcentage_cible": "39.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "16.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "5.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "11.0", "pourcentage_progression": "220.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "26.0", "pourcentage_cible": "52.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "15398.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "13409.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1989.0", "pourcentage_progression": "15.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "135.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "135.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "3075.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "183.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "2892.0", "pourcentage_progression": "1580.0", "progression_derniere_maj": "1202.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "156.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "6597.0", "pourcentage_cible": "45.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "1408.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "367.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "1041.0", "pourcentage_progression": "284.0", "progression_derniere_maj": "841.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "67.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "2121.0", "pourcentage_cible": "59.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "39693.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "24143.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "15550.0", "pourcentage_progression": "64.0", "progression_derniere_maj": "27819.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "43.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "38182.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "123933.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "118432.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "5501.0", "pourcentage_progression": "5.0", "progression_derniere_maj": "114594.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "8.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "20745.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "17416.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "3329.0", "pourcentage_progression": "19.0", "progression_derniere_maj": "20131.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "34217.0", "pourcentage_cible": "20.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "2088284.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "2088284.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2557779.0", "pourcentage_cible": "82.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "4484.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "3515.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "969.0", "pourcentage_progression": "28.0", "progression_derniere_maj": "4287.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "4778.0", "pourcentage_cible": "77.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "100981.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "100981.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "81166.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "24.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "132986.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "3934.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3934.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "8866.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "1810000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "940000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "870000.0", "pourcentage_progression": "93.0", "progression_derniere_maj": "1810000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "6010000.0", "pourcentage_cible": "17.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "2.5", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1.5", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "67.0", "progression_derniere_maj": "2.1", "pourcentage_progression_derniere_maj": "19.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "7.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "1252.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "893.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "359.0", "pourcentage_progression": "40.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1908.0", "pourcentage_cible": "35.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "99.46", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "99.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "5074678.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "3810934.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "1263744.0", "pourcentage_progression": "33.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "659.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "763.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-104.0", "pourcentage_progression": "-14.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "1587.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "1995.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-408.0", "pourcentage_progression": "-20.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "4841.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "4841.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2455.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "97.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "199.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "53.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "146.0", "pourcentage_progression": "275.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "382.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "268.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "114.0", "pourcentage_progression": "43.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "192.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "289.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-97.0", "pourcentage_progression": "-34.0", "progression_derniere_maj": "257.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-25.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "14.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "1610.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1610.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "1155.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "173.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "982.0", "pourcentage_progression": "568.0", "progression_derniere_maj": "575.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "101.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "14.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "13.32", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "5.0", "progression_derniere_maj": "14.4", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "3.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "59.79", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "31.06", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "29.0", "pourcentage_progression": "92.0", "progression_derniere_maj": "59.79", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "13.14", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "14.39", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-9.0", "progression_derniere_maj": "12.63", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "185.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "77.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "108.0", "pourcentage_progression": "140.0", "progression_derniere_maj": "159.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "16.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "176.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "73.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "73.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "27742.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "29133.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-1391.0", "pourcentage_progression": "-5.0", "progression_derniere_maj": "20828.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "33.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "34420.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "46309.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "46309.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "33445.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "38.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "6114.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "4679.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1435.0", "pourcentage_progression": "31.0", "progression_derniere_maj": "6468.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-5.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "6556.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "82.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "22.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "60.0", "pourcentage_progression": "273.0", "progression_derniere_maj": "72.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "14.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "91.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "91.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "48.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "90.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "176.0", "pourcentage_cible": "52.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "47619.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "47619.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "3.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1587200.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "148568.0", "pourcentage_cible": "32.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "232.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5290.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "120.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "1.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "119.0", "pourcentage_progression": "11900.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "170.0", "pourcentage_cible": "70.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "401.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "6647.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "6647.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "6029.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "10.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "6647.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "6647.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "6029.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "10.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "115500.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "79600.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "35900.0", "pourcentage_progression": "45.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "123600.0", "pourcentage_cible": "82.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "64.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "64.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7084.0", "pourcentage_cible": "1.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "3045.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3045.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "18776.0", "pourcentage_cible": "16.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "32", "libelle_region": "Hauts-de-France", "valeur_actuelle": "68.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "42.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "26.0", "pourcentage_progression": "62.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "54.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "653.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "578.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "75.0", "pourcentage_progression": "13.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "713.0", "pourcentage_cible": "56.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "16.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "7.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "9.0", "pourcentage_progression": "129.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "26.0", "pourcentage_cible": "47.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "8676.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "9525.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-849.0", "pourcentage_progression": "-9.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "120.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "120.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "7013.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "520.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "6493.0", "pourcentage_progression": "1249.0", "progression_derniere_maj": "2954.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "137.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "11469.0", "pourcentage_cible": "59.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "1493.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "355.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "1138.0", "pourcentage_progression": "321.0", "progression_derniere_maj": "1114.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "2856.0", "pourcentage_cible": "46.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "39061.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "20635.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "18426.0", "pourcentage_progression": "89.0", "progression_derniere_maj": "25622.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "52.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "38193.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "122195.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "130666.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "-8471.0", "pourcentage_progression": "-6.0", "progression_derniere_maj": "122150.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "9048.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "8147.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "901.0", "pourcentage_progression": "11.0", "progression_derniere_maj": "8578.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "14867.0", "pourcentage_cible": "13.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "1810108.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "1810108.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2380074.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "1867.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1322.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "545.0", "pourcentage_progression": "41.0", "progression_derniere_maj": "1686.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "11.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "1906.0", "pourcentage_cible": "93.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1524680.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "89301.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "89301.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "65867.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "36.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "113234.0", "pourcentage_cible": "79.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "3888.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3888.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7549.0", "pourcentage_cible": "52.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "2480000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1140000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "1340000.0", "pourcentage_progression": "118.0", "progression_derniere_maj": "2390000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "5010000.0", "pourcentage_cible": "35.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "32.4", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "23.2", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "9.0", "pourcentage_progression": "40.0", "progression_derniere_maj": "28.8", "pourcentage_progression_derniere_maj": "12.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "4454.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "3267.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1187.0", "pourcentage_progression": "36.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "6787.0", "pourcentage_cible": "34.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "99.43", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "99.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "4573337.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "3538225.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "1035112.0", "pourcentage_progression": "29.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "696.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "792.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-96.0", "pourcentage_progression": "-12.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "2701.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "4266.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-1565.0", "pourcentage_progression": "-37.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "9243.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "9243.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "4592.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "101.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "367.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "143.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "224.0", "pourcentage_progression": "157.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "130.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "177.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-47.0", "pourcentage_progression": "-27.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "227.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "346.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-119.0", "pourcentage_progression": "-34.0", "progression_derniere_maj": "303.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-25.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "10.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "985.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "985.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "717.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "83.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "634.0", "pourcentage_progression": "764.0", "progression_derniere_maj": "321.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "123.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "11.03", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "12.7", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "-2.0", "pourcentage_progression": "-13.0", "progression_derniere_maj": "12.44", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-11.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "51.82", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "21.97", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "30.0", "pourcentage_progression": "136.0", "progression_derniere_maj": "51.82", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "14.43", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "13.4", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "8.0", "progression_derniere_maj": "14.98", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "16.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "90.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "19.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "71.0", "pourcentage_progression": "374.0", "progression_derniere_maj": "67.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "113.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "24.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "47.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "19847.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "20454.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-607.0", "pourcentage_progression": "-3.0", "progression_derniere_maj": "14850.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "23462.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "13361.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "13361.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "9487.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "41.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "2697.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2048.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "649.0", "pourcentage_progression": "32.0", "progression_derniere_maj": "2633.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "2882.0", "pourcentage_cible": "78.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "66.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "26.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "40.0", "pourcentage_progression": "154.0", "progression_derniere_maj": "56.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "18.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "109.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "109.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "58.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "88.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "144.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "34161.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "34161.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2739.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1147.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "109608.0", "pourcentage_cible": "31.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "195.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3690.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "47.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "9.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "38.0", "pourcentage_progression": "422.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "81.0", "pourcentage_cible": "53.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "284.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "1978.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1978.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1944.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "1978.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1978.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1944.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "71000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "64300.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "6700.0", "pourcentage_progression": "10.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "76800.0", "pourcentage_cible": "54.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "312.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "312.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "6660.0", "pourcentage_cible": "5.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "1622.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1622.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "14742.0", "pourcentage_cible": "11.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "93", "libelle_region": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur", "valeur_actuelle": "69.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "54.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "15.0", "pourcentage_progression": "28.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "42.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "924.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "815.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "109.0", "pourcentage_progression": "13.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "971.0", "pourcentage_cible": "70.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "24.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "11.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "13.0", "pourcentage_progression": "118.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "37.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "10560.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "9856.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "704.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "192.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "192.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "4348.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "324.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "4024.0", "pourcentage_progression": "1242.0", "progression_derniere_maj": "1707.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "155.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "7028.0", "pourcentage_cible": "60.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "1354.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "326.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "1028.0", "pourcentage_progression": "315.0", "progression_derniere_maj": "914.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "48.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "2196.0", "pourcentage_cible": "55.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "39096.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "25587.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "13509.0", "pourcentage_progression": "53.0", "progression_derniere_maj": "29262.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "38983.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "114266.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "115325.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "-1059.0", "pourcentage_progression": "-1.0", "progression_derniere_maj": "111508.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "15550.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "14334.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "1216.0", "pourcentage_progression": "8.0", "progression_derniere_maj": "14769.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "24937.0", "pourcentage_cible": "11.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "1926559.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "1926559.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2485617.0", "pourcentage_cible": "78.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "6513.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "5340.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1173.0", "pourcentage_progression": "22.0", "progression_derniere_maj": "6319.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "6856.0", "pourcentage_cible": "77.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "228826.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "88529.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "88529.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "69476.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "27.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "122915.0", "pourcentage_cible": "72.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "3023.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3023.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "8194.0", "pourcentage_cible": "37.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "1760000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "830000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "930000.0", "pourcentage_progression": "112.0", "progression_derniere_maj": "1410000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "25.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "5550000.0", "pourcentage_cible": "20.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "7.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "4.2", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "67.0", "progression_derniere_maj": "5.9", "pourcentage_progression_derniere_maj": "19.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "26.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "4180.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "2481.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1699.0", "pourcentage_progression": "68.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "6369.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "99.7", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "5440326.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "5305399.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "134927.0", "pourcentage_progression": "3.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "651.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "608.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "43.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "1513.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "1744.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-231.0", "pourcentage_progression": "-13.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "2273.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2273.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1165.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "95.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "196.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "81.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "115.0", "pourcentage_progression": "142.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "409.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "138.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "271.0", "pourcentage_progression": "196.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "223.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "281.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-58.0", "pourcentage_progression": "-21.0", "progression_derniere_maj": "276.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-19.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "7.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "2474.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "2474.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "927.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "123.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "804.0", "pourcentage_progression": "654.0", "progression_derniere_maj": "436.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "113.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "10.81", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "11.84", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-9.0", "progression_derniere_maj": "11.5", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-6.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "51.51", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "23.64", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "28.0", "pourcentage_progression": "118.0", "progression_derniere_maj": "51.51", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "8.76", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "10.41", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-2.0", "pourcentage_progression": "-16.0", "progression_derniere_maj": "9.07", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "145.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "94.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "51.0", "pourcentage_progression": "54.0", "progression_derniere_maj": "126.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "15.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "177.0", "pourcentage_cible": "61.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "40.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "54.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "20563.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "21940.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-1377.0", "pourcentage_progression": "-6.0", "progression_derniere_maj": "15586.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "32.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "26223.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "33050.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "33050.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "22653.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "46.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "3731.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "3056.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "675.0", "pourcentage_progression": "22.0", "progression_derniere_maj": "3740.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-0.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "4345.0", "pourcentage_cible": "52.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "62.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "21.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "41.0", "pourcentage_progression": "195.0", "progression_derniere_maj": "52.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "19.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "135.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "135.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "76.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "78.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "241.0", "pourcentage_cible": "56.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "48674.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "48674.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "13865.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "251.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "125311.0", "pourcentage_cible": "39.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "112.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4120.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "115.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "18.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "97.0", "pourcentage_progression": "539.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "192.0", "pourcentage_cible": "56.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "730.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "4687.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "4687.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "4416.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "6.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "4687.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "4687.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "4416.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "6.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "91700.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "69800.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "21900.0", "pourcentage_progression": "31.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "101900.0", "pourcentage_cible": "68.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "886.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "886.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7413.0", "pourcentage_cible": "12.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "3658.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3658.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "15495.0", "pourcentage_cible": "24.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "44", "libelle_region": "Grand Est", "valeur_actuelle": "81.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "52.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "29.0", "pourcentage_progression": "56.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "836.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "700.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "136.0", "pourcentage_progression": "19.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "906.0", "pourcentage_cible": "66.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "23.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "13.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "10.0", "pourcentage_progression": "77.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "38.0", "pourcentage_cible": "40.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "12072.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "11737.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "335.0", "pourcentage_progression": "3.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "592.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "592.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "8278.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "675.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "7603.0", "pourcentage_progression": "1126.0", "progression_derniere_maj": "3438.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "141.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "10338.0", "pourcentage_cible": "79.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "1652.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "378.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "1274.0", "pourcentage_progression": "337.0", "progression_derniere_maj": "1284.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "29.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "2856.0", "pourcentage_cible": "51.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "45642.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "24420.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "21222.0", "pourcentage_progression": "87.0", "progression_derniere_maj": "30067.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "52.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "44563.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "135994.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "134416.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "1578.0", "pourcentage_progression": "1.0", "progression_derniere_maj": "131663.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "9781.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "8369.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "1412.0", "pourcentage_progression": "17.0", "progression_derniere_maj": "9101.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "7.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "14912.0", "pourcentage_cible": "22.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "2199876.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "2199876.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2761541.0", "pourcentage_cible": "80.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "5038.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "3826.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1212.0", "pourcentage_progression": "32.0", "progression_derniere_maj": "4814.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "5378.0", "pourcentage_cible": "78.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "707740.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "127142.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "127142.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "100318.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "27.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "133170.0", "pourcentage_cible": "95.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "5948.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "5948.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "8878.0", "pourcentage_cible": "67.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "2950000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1560000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "1390000.0", "pourcentage_progression": "89.0", "progression_derniere_maj": "2810000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "5790000.0", "pourcentage_cible": "33.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "17.7", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "12.8", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "5.0", "pourcentage_progression": "38.0", "progression_derniere_maj": "16.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "11.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "11480.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "8270.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "3210.0", "pourcentage_progression": "39.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "17493.0", "pourcentage_cible": "35.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "99.75", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "6346785.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "6122686.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "224099.0", "pourcentage_progression": "4.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "740.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "796.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-56.0", "pourcentage_progression": "-7.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "3022.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "3886.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-864.0", "pourcentage_progression": "-22.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "3564.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3564.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1815.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "96.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "281.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "159.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "122.0", "pourcentage_progression": "77.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "119.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "52.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "67.0", "pourcentage_progression": "129.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "285.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "392.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-107.0", "pourcentage_progression": "-27.0", "progression_derniere_maj": "390.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-27.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "10.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "1870.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1870.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "1576.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "221.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "1355.0", "pourcentage_progression": "613.0", "progression_derniere_maj": "772.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "104.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "12.22", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "9.76", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "25.0", "progression_derniere_maj": "12.13", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "8.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "58.54", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "30.94", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "28.0", "pourcentage_progression": "89.0", "progression_derniere_maj": "58.54", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "12.45", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "13.38", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-7.0", "progression_derniere_maj": "12.66", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-2.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "226.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "99.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "127.0", "pourcentage_progression": "128.0", "progression_derniere_maj": "181.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "25.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "214.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "21.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "53.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "23378.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "23456.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-78.0", "pourcentage_progression": "-0.0", "progression_derniere_maj": "17400.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "27571.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "35534.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "35534.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "25105.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "42.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "4136.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "3384.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "752.0", "pourcentage_progression": "22.0", "progression_derniere_maj": "4173.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-1.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "4455.0", "pourcentage_cible": "70.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "56.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "19.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "37.0", "pourcentage_progression": "195.0", "progression_derniere_maj": "44.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "27.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "192.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "192.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "129.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "49.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "312.0", "pourcentage_cible": "62.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "48809.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "48809.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "12438.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "292.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "133466.0", "pourcentage_cible": "37.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "352.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5190.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "63.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "5.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "58.0", "pourcentage_progression": "1160.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "145.0", "pourcentage_cible": "41.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "1340.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "6714.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "6714.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "6451.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "6714.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "6714.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "6451.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "93100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "92300.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "800.0", "pourcentage_progression": "1.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "116400.0", "pourcentage_cible": "3.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "1159.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1159.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "8811.0", "pourcentage_cible": "13.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "3602.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3602.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "16508.0", "pourcentage_cible": "22.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "76", "libelle_region": "Occitanie", "valeur_actuelle": "63.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "40.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "23.0", "pourcentage_progression": "57.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "46.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "98.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "2.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "26.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "11.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "15.0", "pourcentage_progression": "136.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "76.0", "pourcentage_cible": "23.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "31.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "24.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "7.0", "pourcentage_progression": "29.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "34.0", "pourcentage_cible": "70.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "456.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "395.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "61.0", "pourcentage_progression": "15.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "487.0", "pourcentage_cible": "66.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "13.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "7.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "86.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "18.0", "pourcentage_cible": "55.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "6327.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "5396.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "931.0", "pourcentage_progression": "17.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "164.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "164.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "2151.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "183.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "1968.0", "pourcentage_progression": "1075.0", "progression_derniere_maj": "1008.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "113.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "4054.0", "pourcentage_cible": "51.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "860.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "284.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "576.0", "pourcentage_progression": "203.0", "progression_derniere_maj": "630.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "37.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "1443.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "26465.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "16259.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "10206.0", "pourcentage_progression": "63.0", "progression_derniere_maj": "19773.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "26462.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "68267.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "68517.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "-250.0", "pourcentage_progression": "-0.0", "progression_derniere_maj": "65325.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "8685.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "8172.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "513.0", "pourcentage_progression": "6.0", "progression_derniere_maj": "8348.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "14604.0", "pourcentage_cible": "8.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "1211967.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "1211967.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1497322.0", "pourcentage_cible": "81.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "3207.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "2579.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "628.0", "pourcentage_progression": "24.0", "progression_derniere_maj": "3063.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "3405.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "228894.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "63783.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "63783.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "52661.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "21.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "73553.0", "pourcentage_cible": "87.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "2496.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2496.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4904.0", "pourcentage_cible": "51.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "1990000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1310000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "680000.0", "pourcentage_progression": "52.0", "progression_derniere_maj": "1780000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "12.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "3340000.0", "pourcentage_cible": "33.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "6.3", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "4.3", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "47.0", "progression_derniere_maj": "5.3", "pourcentage_progression_derniere_maj": "19.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "19.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "2010.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "1604.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "406.0", "pourcentage_progression": "25.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3063.0", "pourcentage_cible": "28.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "99.72", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "3292150.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "3145516.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "146634.0", "pourcentage_progression": "5.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "242.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "260.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-18.0", "pourcentage_progression": "-7.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "745.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "897.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-152.0", "pourcentage_progression": "-17.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "1962.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1962.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "865.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "127.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "217.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "72.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "145.0", "pourcentage_progression": "201.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "5.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "146.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "191.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-45.0", "pourcentage_progression": "-24.0", "progression_derniere_maj": "173.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-16.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "9.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "1289.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1289.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "787.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "123.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "664.0", "pourcentage_progression": "540.0", "progression_derniere_maj": "398.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "98.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "8.68", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "9.88", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-12.0", "progression_derniere_maj": "10.61", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-18.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "55.19", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "31.45", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "24.0", "pourcentage_progression": "75.0", "progression_derniere_maj": "55.19", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "8.92", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "9.8", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-9.0", "progression_derniere_maj": "9.57", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-7.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "101.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "53.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "48.0", "pourcentage_progression": "91.0", "progression_derniere_maj": "86.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "17.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "103.0", "pourcentage_cible": "96.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "9.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "29.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "15027.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "15821.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-794.0", "pourcentage_progression": "-5.0", "progression_derniere_maj": "11291.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "33.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "18326.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "22814.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "22814.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "15692.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "45.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "2255.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1918.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "337.0", "pourcentage_progression": "18.0", "progression_derniere_maj": "2202.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "2739.0", "pourcentage_cible": "41.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "53.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "20.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "33.0", "pourcentage_progression": "165.0", "progression_derniere_maj": "44.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "20.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "107.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "107.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "59.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "81.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "164.0", "pourcentage_cible": "65.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "21603.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "21603.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "5.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "431960.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "77094.0", "pourcentage_cible": "28.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "115.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2635.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "28.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "16.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "12.0", "pourcentage_progression": "75.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "42.0", "pourcentage_cible": "46.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "683.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "3026.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3026.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2963.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "3026.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3026.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2963.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "66100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "43300.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "22800.0", "pourcentage_progression": "53.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "68100.0", "pourcentage_cible": "92.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4294.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "1572.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1572.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "9687.0", "pourcentage_cible": "16.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "28", "libelle_region": "Normandie", "valeur_actuelle": "61.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "36.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "25.0", "pourcentage_progression": "69.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "46.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "810.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "752.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "58.0", "pourcentage_progression": "8.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "861.0", "pourcentage_cible": "53.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "21.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "13.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "8.0", "pourcentage_progression": "62.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "39.0", "pourcentage_cible": "31.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "12091.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "11290.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "801.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "600.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "600.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "6592.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "502.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "6090.0", "pourcentage_progression": "1213.0", "progression_derniere_maj": "2614.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "152.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "9613.0", "pourcentage_cible": "67.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "1982.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "373.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "1609.0", "pourcentage_progression": "431.0", "progression_derniere_maj": "1068.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "86.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "2751.0", "pourcentage_cible": "68.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "44776.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "26512.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "18264.0", "pourcentage_progression": "69.0", "progression_derniere_maj": "32132.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "39.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "44418.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "133511.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "131530.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "1981.0", "pourcentage_progression": "2.0", "progression_derniere_maj": "125403.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "6.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "14134.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "12425.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "1709.0", "pourcentage_progression": "14.0", "progression_derniere_maj": "13552.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "20905.0", "pourcentage_cible": "20.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "2266100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "2266100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2835492.0", "pourcentage_cible": "80.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "6943.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "5548.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1395.0", "pourcentage_progression": "25.0", "progression_derniere_maj": "6768.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "7424.0", "pourcentage_cible": "74.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "118185.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "118185.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "94678.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "25.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "134372.0", "pourcentage_cible": "88.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "3929.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3929.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "8958.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "3370000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2050000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "1320000.0", "pourcentage_progression": "64.0", "progression_derniere_maj": "2920000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "15.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "5900000.0", "pourcentage_cible": "34.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "8.4", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "5.5", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "53.0", "progression_derniere_maj": "7.4", "pourcentage_progression_derniere_maj": "14.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "31.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "8704.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "5614.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "3090.0", "pourcentage_progression": "55.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "13263.0", "pourcentage_cible": "40.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "99.77", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "6204075.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "5773429.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "430646.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "503.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "463.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "40.0", "pourcentage_progression": "9.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "1534.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "2093.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-559.0", "pourcentage_progression": "-27.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "2635.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2635.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1383.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "91.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "256.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "115.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "141.0", "pourcentage_progression": "123.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "55.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "299.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "362.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-63.0", "pourcentage_progression": "-17.0", "progression_derniere_maj": "361.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-17.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "14.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "2635.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "2635.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "1945.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "134.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "1811.0", "pourcentage_progression": "1351.0", "progression_derniere_maj": "858.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "127.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "9.32", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "8.69", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "9.95", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-6.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "2.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "57.28", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "32.75", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "25.0", "pourcentage_progression": "75.0", "progression_derniere_maj": "57.28", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "8.77", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "10.55", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-2.0", "pourcentage_progression": "-17.0", "progression_derniere_maj": "9.09", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "213.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "128.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "85.0", "pourcentage_progression": "66.0", "progression_derniere_maj": "190.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "12.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "237.0", "pourcentage_cible": "78.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "18.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "53.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "22238.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "22598.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-360.0", "pourcentage_progression": "-2.0", "progression_derniere_maj": "16609.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "26769.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "39605.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "39605.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "28058.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "41.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "3445.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "3093.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "352.0", "pourcentage_progression": "11.0", "progression_derniere_maj": "3806.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-9.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "4158.0", "pourcentage_cible": "33.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "48.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "18.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "30.0", "pourcentage_progression": "167.0", "progression_derniere_maj": "39.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "23.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "192.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "192.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "106.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "81.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "320.0", "pourcentage_cible": "60.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "37187.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "37187.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "3.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1239467.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "131340.0", "pourcentage_cible": "28.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "201.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4860.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "160.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "23.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "137.0", "pourcentage_progression": "596.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "232.0", "pourcentage_cible": "66.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "972.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "6140.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "6140.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "5827.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "6140.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "6140.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "5827.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "99800.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "79800.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "20000.0", "pourcentage_progression": "25.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "125100.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "449.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "449.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7002.0", "pourcentage_cible": "6.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "8409.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "8409.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "16043.0", "pourcentage_cible": "52.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "75", "libelle_region": "Nouvelle-Aquitaine", "valeur_actuelle": "67.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "36.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "31.0", "pourcentage_progression": "86.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "57.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "96.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "4.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "16.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "3.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "13.0", "pourcentage_progression": "433.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "74.0", "pourcentage_cible": "18.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "34.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "24.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "10.0", "pourcentage_progression": "42.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "35.0", "pourcentage_cible": "91.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "406.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "350.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "56.0", "pourcentage_progression": "16.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "432.0", "pourcentage_cible": "68.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "12.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "6.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "100.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "19.0", "pourcentage_cible": "46.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "4853.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "4263.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "590.0", "pourcentage_progression": "14.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "437.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "437.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "2034.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "141.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "1893.0", "pourcentage_progression": "1343.0", "progression_derniere_maj": "914.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "123.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "3134.0", "pourcentage_cible": "63.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "501.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "112.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "389.0", "pourcentage_progression": "347.0", "progression_derniere_maj": "352.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "42.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "978.0", "pourcentage_cible": "45.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "18877.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "13468.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "5409.0", "pourcentage_progression": "40.0", "progression_derniere_maj": "15256.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "24.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "18116.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "51923.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "52487.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "-564.0", "pourcentage_progression": "-1.0", "progression_derniere_maj": "51314.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "5266.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "4967.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "299.0", "pourcentage_progression": "6.0", "progression_derniere_maj": "4867.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "8.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "8370.0", "pourcentage_cible": "9.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "943945.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "943945.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1176371.0", "pourcentage_cible": "80.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "2598.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1816.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "782.0", "pourcentage_progression": "43.0", "progression_derniere_maj": "2450.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "6.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "2704.0", "pourcentage_cible": "88.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "44533.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "44533.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "36437.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "22.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "57009.0", "pourcentage_cible": "78.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "1825.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1825.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3801.0", "pourcentage_cible": "48.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "190000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "120000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "70000.0", "pourcentage_progression": "58.0", "progression_derniere_maj": "190000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "2560000.0", "pourcentage_cible": "3.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "4.3", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2.6", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "65.0", "progression_derniere_maj": "3.6", "pourcentage_progression_derniere_maj": "19.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "14.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "1579.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "1075.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "504.0", "pourcentage_progression": "47.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2406.0", "pourcentage_cible": "38.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "99.88", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "2591294.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "2703188.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "-111894.0", "pourcentage_progression": "-4.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "289.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "298.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-9.0", "pourcentage_progression": "-3.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "724.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "883.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-159.0", "pourcentage_progression": "-18.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "1483.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1483.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "750.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "98.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "90.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "38.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "52.0", "pourcentage_progression": "137.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "36.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "110.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "192.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-82.0", "pourcentage_progression": "-43.0", "progression_derniere_maj": "163.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-33.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "6.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "845.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "845.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "622.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "61.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "561.0", "pourcentage_progression": "920.0", "progression_derniere_maj": "263.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "137.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "9.48", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "9.35", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "1.0", "progression_derniere_maj": "10.5", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-10.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "52.57", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "30.84", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "22.0", "pourcentage_progression": "70.0", "progression_derniere_maj": "52.57", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "8.43", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "7.43", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "13.0", "progression_derniere_maj": "8.18", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "8.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "118.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "79.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "39.0", "pourcentage_progression": "49.0", "progression_derniere_maj": "104.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "13.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "124.0", "pourcentage_cible": "87.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "5.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "22.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "10793.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "11340.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-547.0", "pourcentage_progression": "-5.0", "progression_derniere_maj": "8118.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "33.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "13573.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "15483.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "15483.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "10854.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "43.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "1888.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1538.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "350.0", "pourcentage_progression": "23.0", "progression_derniere_maj": "1954.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-3.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "2200.0", "pourcentage_cible": "53.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "57.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "19.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "38.0", "pourcentage_progression": "200.0", "progression_derniere_maj": "48.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "19.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "88.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "88.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "44.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "100.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "136.0", "pourcentage_cible": "65.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "17120.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "17120.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1711900.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "55291.0", "pourcentage_cible": "31.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "122.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1890.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "21.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "21.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "93.0", "pourcentage_cible": "23.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "400.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "2494.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2494.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2381.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "2494.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2494.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2381.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "40200.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "33900.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "6300.0", "pourcentage_progression": "19.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "40400.0", "pourcentage_cible": "97.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "85.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "85.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3301.0", "pourcentage_cible": "3.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "3592.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3592.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7554.0", "pourcentage_cible": "48.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "24", "libelle_region": "Centre-Val de Loire", "valeur_actuelle": "74.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "33.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "41.0", "pourcentage_progression": "124.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "72.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "437.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "392.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "45.0", "pourcentage_progression": "11.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "461.0", "pourcentage_cible": "65.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "14.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "8.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "75.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "24.0", "pourcentage_cible": "38.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "5603.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "5164.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "439.0", "pourcentage_progression": "9.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "170.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "170.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "2280.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "241.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "2039.0", "pourcentage_progression": "846.0", "progression_derniere_maj": "1158.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "97.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "3630.0", "pourcentage_cible": "60.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "794.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "139.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "655.0", "pourcentage_progression": "471.0", "progression_derniere_maj": "467.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "70.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "1161.0", "pourcentage_cible": "64.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "20182.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "13807.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "6375.0", "pourcentage_progression": "46.0", "progression_derniere_maj": "15799.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "28.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "20149.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "56249.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "57597.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "-1348.0", "pourcentage_progression": "-2.0", "progression_derniere_maj": "54123.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "8442.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "7216.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "1226.0", "pourcentage_progression": "17.0", "progression_derniere_maj": "8023.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "15480.0", "pourcentage_cible": "15.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "1035697.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "1035697.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1296244.0", "pourcentage_cible": "80.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "3346.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "2992.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "354.0", "pourcentage_progression": "12.0", "progression_derniere_maj": "3274.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "3577.0", "pourcentage_cible": "61.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "47673.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "47673.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "38722.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "23.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "61987.0", "pourcentage_cible": "77.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "1727.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1727.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4132.0", "pourcentage_cible": "42.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "1430000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1030000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "400000.0", "pourcentage_progression": "39.0", "progression_derniere_maj": "1430000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "2820000.0", "pourcentage_cible": "22.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "9.1", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "5.9", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "54.0", "progression_derniere_maj": "8.1", "pourcentage_progression_derniere_maj": "12.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "35.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "2847.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "2074.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "773.0", "pourcentage_progression": "37.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4338.0", "pourcentage_cible": "34.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "99.81", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "3140403.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "3241179.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "-100776.0", "pourcentage_progression": "-3.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "290.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "226.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "64.0", "pourcentage_progression": "28.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "569.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "780.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-211.0", "pourcentage_progression": "-27.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "1563.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1563.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "809.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "93.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "84.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "21.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "63.0", "pourcentage_progression": "300.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "139.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "13.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "126.0", "pourcentage_progression": "969.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "165.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "244.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-79.0", "pourcentage_progression": "-32.0", "progression_derniere_maj": "207.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-20.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "7.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "1207.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1207.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "712.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "86.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "626.0", "pourcentage_progression": "728.0", "progression_derniere_maj": "342.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "108.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "8.6", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "7.56", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "14.0", "progression_derniere_maj": "6.58", "pourcentage_progression_derniere_maj": "31.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "3.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "59.09", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "31.49", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "28.0", "pourcentage_progression": "88.0", "progression_derniere_maj": "59.09", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "8.44", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "8.38", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "1.0", "progression_derniere_maj": "8.13", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "1.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "130.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "91.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "39.0", "pourcentage_progression": "43.0", "progression_derniere_maj": "110.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "18.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "147.0", "pourcentage_cible": "70.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "17.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "27.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "10446.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "11271.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-825.0", "pourcentage_progression": "-7.0", "progression_derniere_maj": "7933.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "32.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "13307.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "20723.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "20723.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "14030.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "48.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "1745.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1439.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "306.0", "pourcentage_progression": "21.0", "progression_derniere_maj": "2013.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-13.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "2134.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "42.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "14.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "28.0", "pourcentage_progression": "200.0", "progression_derniere_maj": "34.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "24.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "124.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "124.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "70.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "77.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "210.0", "pourcentage_cible": "59.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "26132.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "26132.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "8435.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "210.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "62023.0", "pourcentage_cible": "42.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "46.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2415.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "51.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "7.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "44.0", "pourcentage_progression": "629.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "47.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "404.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "2920.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2920.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2815.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "2920.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2920.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2815.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "40700.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "28600.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "12100.0", "pourcentage_progression": "42.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "40300.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3408.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "2601.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2601.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7730.0", "pourcentage_cible": "34.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "27", "libelle_region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9", "valeur_actuelle": "80.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "38.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "42.0", "pourcentage_progression": "111.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "81.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "98.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "2.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "22.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "3.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "19.0", "pourcentage_progression": "633.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "71.0", "pourcentage_cible": "28.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "31.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "22.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "9.0", "pourcentage_progression": "41.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "33.0", "pourcentage_cible": "82.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "362.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "333.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "29.0", "pourcentage_progression": "9.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "383.0", "pourcentage_cible": "58.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "5.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "60.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "16.0", "pourcentage_cible": "27.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "4702.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "4138.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "564.0", "pourcentage_progression": "14.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "243.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "243.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "3896.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "287.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "3609.0", "pourcentage_progression": "1257.0", "progression_derniere_maj": "1703.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "129.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "4294.0", "pourcentage_cible": "90.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "700.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "212.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "488.0", "pourcentage_progression": "230.0", "progression_derniere_maj": "495.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "41.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "1344.0", "pourcentage_cible": "43.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "26428.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "14196.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "12232.0", "pourcentage_progression": "86.0", "progression_derniere_maj": "17470.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "51.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "26065.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "77940.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "74336.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "3604.0", "pourcentage_progression": "5.0", "progression_derniere_maj": "72028.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "8.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "5724.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "5389.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "335.0", "pourcentage_progression": "6.0", "progression_derniere_maj": "5467.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "8797.0", "pourcentage_cible": "10.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "1249460.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "1249460.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1561406.0", "pourcentage_cible": "80.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "4003.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "2843.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1160.0", "pourcentage_progression": "41.0", "progression_derniere_maj": "3451.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "16.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "4084.0", "pourcentage_cible": "93.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "73918.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "73918.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "62125.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "19.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "75004.0", "pourcentage_cible": "99.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "2051.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2051.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5000.0", "pourcentage_cible": "41.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "2440000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1240000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "1200000.0", "pourcentage_progression": "97.0", "progression_derniere_maj": "2440000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "3290000.0", "pourcentage_cible": "59.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "9.5", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "5.9", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "61.0", "progression_derniere_maj": "7.6", "pourcentage_progression_derniere_maj": "25.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "40.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "3394.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "2697.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "697.0", "pourcentage_progression": "26.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5172.0", "pourcentage_cible": "28.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "99.61", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "2588132.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "2714893.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "-126761.0", "pourcentage_progression": "-5.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "288.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "262.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "26.0", "pourcentage_progression": "10.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "639.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "903.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-264.0", "pourcentage_progression": "-29.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "1064.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1064.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "569.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "87.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "163.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "53.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "110.0", "pourcentage_progression": "208.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "17.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "138.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "177.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-39.0", "pourcentage_progression": "-22.0", "progression_derniere_maj": "171.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-19.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "9.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "1355.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1355.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "857.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "122.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "735.0", "pourcentage_progression": "602.0", "progression_derniere_maj": "434.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "97.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "8.04", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "8.96", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-10.0", "progression_derniere_maj": "7.08", "pourcentage_progression_derniere_maj": "14.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "59.63", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "32.3", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "27.0", "pourcentage_progression": "85.0", "progression_derniere_maj": "59.63", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "6.42", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "7.04", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-9.0", "progression_derniere_maj": "6.38", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "130.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "86.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "44.0", "pourcentage_progression": "51.0", "progression_derniere_maj": "117.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "11.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "126.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "10.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "30.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "14795.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "15015.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-220.0", "pourcentage_progression": "-1.0", "progression_derniere_maj": "11058.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "17774.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "26189.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "26189.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "18250.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "44.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "1795.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1415.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "380.0", "pourcentage_progression": "27.0", "progression_derniere_maj": "1923.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-7.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "2200.0", "pourcentage_cible": "48.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "41.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "18.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "23.0", "pourcentage_progression": "128.0", "progression_derniere_maj": "37.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "11.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "64.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "64.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "32.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "100.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "125.0", "pourcentage_cible": "51.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "17320.0", "date_valeur_actuelle": "2021-02-28", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "17320.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "76565.0", "pourcentage_cible": "23.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "68.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2440.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "84.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "22.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "62.0", "pourcentage_progression": "282.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "111.0", "pourcentage_cible": "70.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "891.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "3208.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3208.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "3121.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "3208.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3208.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "3121.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "68000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "47100.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "20900.0", "pourcentage_progression": "44.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "50200.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "40.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "40.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4269.0", "pourcentage_cible": "1.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "2715.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2715.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "9778.0", "pourcentage_cible": "28.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide juridictionnelle", "indicateur": "Nombre de demandes d'aide juridictionnelle formul\u00e9es par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e", "id_indicateur": "nb-aide-juridictionnelle-dematerialisee", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "2.8", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "60.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "% des demandes *"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "53", "libelle_region": "Bretagne", "valeur_actuelle": "59.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "51.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "8.0", "pourcentage_progression": "16.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "21.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "94.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "6.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "21.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "4.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "17.0", "pourcentage_progression": "425.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "70.0", "pourcentage_cible": "26.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "26.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "24.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "8.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "27.0", "pourcentage_cible": "67.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "47.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "44.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "48.0", "pourcentage_cible": "75.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "2.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "2.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "406.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "459.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-53.0", "pourcentage_progression": "-12.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "3.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "536.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "61.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "475.0", "pourcentage_progression": "779.0", "progression_derniere_maj": "296.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "81.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "910.0", "pourcentage_cible": "56.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "136.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "33.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "103.0", "pourcentage_progression": "312.0", "progression_derniere_maj": "111.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "23.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "243.0", "pourcentage_cible": "49.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "1925.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1423.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "502.0", "pourcentage_progression": "35.0", "progression_derniere_maj": "1681.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "15.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "1849.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "6046.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "7069.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "-1023.0", "pourcentage_progression": "-14.0", "progression_derniere_maj": "5484.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "10.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "522.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "392.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "130.0", "pourcentage_progression": "33.0", "progression_derniere_maj": "495.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "823.0", "pourcentage_cible": "30.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "103384.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "103384.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "134528.0", "pourcentage_cible": "77.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "19.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "19.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "18.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "6.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "70.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "4884.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "4884.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "3301.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "48.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "7771.0", "pourcentage_cible": "63.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "224.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "224.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "518.0", "pourcentage_cible": "43.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "320000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "320000.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "320000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "320000.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "18.1", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "10.6", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "8.0", "pourcentage_progression": "71.0", "progression_derniere_maj": "14.8", "pourcentage_progression_derniere_maj": "22.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "547.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "398.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "149.0", "pourcentage_progression": "37.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "834.0", "pourcentage_cible": "34.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "96.98", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "97.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "98.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "623565.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "522909.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "100656.0", "pourcentage_progression": "19.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "31.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "10.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "21.0", "pourcentage_progression": "210.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "46.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "31.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "15.0", "pourcentage_progression": "48.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "89.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "89.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "44.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "102.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "12.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "12.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "6.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "17.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "30.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-13.0", "pourcentage_progression": "-43.0", "progression_derniere_maj": "30.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-43.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "10.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "65.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "2.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "63.0", "pourcentage_progression": "3150.0", "progression_derniere_maj": "13.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "400.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "35.9", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "6.06", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "30.0", "pourcentage_progression": "492.0", "progression_derniere_maj": "28.52", "pourcentage_progression_derniere_maj": "26.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "88.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "60.3", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "19.79", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "41.0", "pourcentage_progression": "205.0", "progression_derniere_maj": "60.3", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "12.04", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "10.65", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "13.0", "progression_derniere_maj": "11.57", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "15.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "6.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "4.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "50.0", "progression_derniere_maj": "6.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "7.0", "pourcentage_cible": "67.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "936.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "941.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-5.0", "pourcentage_progression": "-1.0", "progression_derniere_maj": "687.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "36.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "1242.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "714.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "714.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "503.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "42.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "114.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "95.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "19.0", "pourcentage_progression": "20.0", "progression_derniere_maj": "79.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "44.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "132.0", "pourcentage_cible": "51.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "43.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "16.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "27.0", "pourcentage_progression": "169.0", "progression_derniere_maj": "32.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "17.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "17.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "14.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "21.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "34.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "730.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "730.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5991.0", "pourcentage_cible": "12.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "37.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "480.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "32.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "678.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "678.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "665.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "678.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "678.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "665.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "4600.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "3300.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1300.0", "pourcentage_progression": "39.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5200.0", "pourcentage_cible": "68.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "343.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "148.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "148.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "783.0", "pourcentage_cible": "19.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "94", "libelle_region": "Corse", "valeur_actuelle": "69.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "69.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "77.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "97.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "3.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "5.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "2.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "150.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "74.0", "pourcentage_cible": "4.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "28.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "22.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "27.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "30.0", "pourcentage_cible": "75.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "443.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "427.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "16.0", "pourcentage_progression": "4.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "469.0", "pourcentage_cible": "38.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "5.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "60.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "18.0", "pourcentage_cible": "23.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "6504.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "5879.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "625.0", "pourcentage_progression": "11.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "138.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "138.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "4173.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "308.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "3865.0", "pourcentage_progression": "1255.0", "progression_derniere_maj": "1785.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "134.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "4891.0", "pourcentage_cible": "84.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "853.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "287.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "566.0", "pourcentage_progression": "197.0", "progression_derniere_maj": "500.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "71.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "1395.0", "pourcentage_cible": "51.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "33040.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "19742.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "13298.0", "pourcentage_progression": "67.0", "progression_derniere_maj": "23905.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "38.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "33253.0", "pourcentage_cible": "98.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "98376.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "97343.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "1033.0", "pourcentage_progression": "1.0", "progression_derniere_maj": "95088.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "9521.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "8646.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "875.0", "pourcentage_progression": "10.0", "progression_derniere_maj": "8877.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "7.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "13783.0", "pourcentage_cible": "17.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "1382853.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "1382853.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1720047.0", "pourcentage_cible": "80.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "4601.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "3359.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1242.0", "pourcentage_progression": "37.0", "progression_derniere_maj": "4292.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "7.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "4840.0", "pourcentage_cible": "84.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "81356.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "81356.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "67396.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "21.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "85389.0", "pourcentage_cible": "95.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "1954.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1954.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5693.0", "pourcentage_cible": "34.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "3030000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1260000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "1770000.0", "pourcentage_progression": "140.0", "progression_derniere_maj": "2950000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "3730000.0", "pourcentage_cible": "72.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "11.7", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "8.2", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "43.0", "progression_derniere_maj": "10.3", "pourcentage_progression_derniere_maj": "14.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "51.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "3928.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "2953.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "975.0", "pourcentage_progression": "33.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5985.0", "pourcentage_cible": "32.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "99.76", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "3220932.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "2897659.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "323273.0", "pourcentage_progression": "11.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "452.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "430.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "22.0", "pourcentage_progression": "5.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "1390.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "1520.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-130.0", "pourcentage_progression": "-9.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "799.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "799.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "399.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "100.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "35.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "6.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "29.0", "pourcentage_progression": "483.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "439.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "160.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "215.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-55.0", "pourcentage_progression": "-26.0", "progression_derniere_maj": "195.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-18.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "9.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "980.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "980.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "678.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "82.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "596.0", "pourcentage_progression": "727.0", "progression_derniere_maj": "291.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "133.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "7.43", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "6.9", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "8.0", "progression_derniere_maj": "9.29", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-20.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "2.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "59.63", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "33.73", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "26.0", "pourcentage_progression": "77.0", "progression_derniere_maj": "59.63", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "6.57", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "8.04", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-18.0", "progression_derniere_maj": "6.99", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-6.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "110.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "73.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "37.0", "pourcentage_progression": "51.0", "progression_derniere_maj": "102.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "8.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "111.0", "pourcentage_cible": "97.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "11.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "34.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "20234.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "20658.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-424.0", "pourcentage_progression": "-2.0", "progression_derniere_maj": "15215.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "33.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "23984.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "28096.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "28096.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "19523.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "44.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "2391.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1868.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "523.0", "pourcentage_progression": "28.0", "progression_derniere_maj": "2823.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-15.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "3201.0", "pourcentage_cible": "39.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "52.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "18.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "34.0", "pourcentage_progression": "189.0", "progression_derniere_maj": "43.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "21.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "67.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "67.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "44.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "52.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "121.0", "pourcentage_cible": "55.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "24267.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "24267.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "14.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "173236.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "87781.0", "pourcentage_cible": "28.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "115.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1960.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Plan de soutien aux petites lignes ferroviaires", "indicateur": "Nombre de kilom\u00e8tres de lignes r\u00e9nov\u00e9es", "id_indicateur": "nb-km-lignes-regenerees", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "130.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "23.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "107.0", "pourcentage_progression": "465.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "144.0", "pourcentage_cible": "88.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "1076.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "2771.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2771.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2661.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "2771.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2771.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2661.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "73200.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "47200.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "26000.0", "pourcentage_progression": "55.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "67200.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5173.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "1950.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1950.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "11745.0", "pourcentage_cible": "17.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "52", "libelle_region": "Pays de la Loire", "valeur_actuelle": "74.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "37.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "37.0", "pourcentage_progression": "100.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "70.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "1408.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "1267.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "141.0", "pourcentage_progression": "11.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1504.0", "pourcentage_cible": "59.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "36.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "11.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "25.0", "pourcentage_progression": "227.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "55.0", "pourcentage_cible": "57.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "18315.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "17227.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1088.0", "pourcentage_progression": "6.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "18.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "18.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "10885.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "706.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "10179.0", "pourcentage_progression": "1442.0", "progression_derniere_maj": "4020.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "171.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "29499.0", "pourcentage_cible": "35.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "2583.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "688.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "1895.0", "pourcentage_progression": "275.0", "progression_derniere_maj": "2323.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "11.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "5649.0", "pourcentage_cible": "38.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "113064.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "64155.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "48909.0", "pourcentage_progression": "76.0", "progression_derniere_maj": "79070.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "43.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "113790.0", "pourcentage_cible": "99.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "403479.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "468955.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "-65476.0", "pourcentage_progression": "-14.0", "progression_derniere_maj": "451758.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-11.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "15447.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "13229.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "2218.0", "pourcentage_progression": "17.0", "progression_derniere_maj": "14779.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "5.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "29594.0", "pourcentage_cible": "14.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "3300887.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "3300887.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5233253.0", "pourcentage_cible": "63.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "4748.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "3651.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1097.0", "pourcentage_progression": "30.0", "progression_derniere_maj": "4650.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "5104.0", "pourcentage_cible": "75.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "3872191.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2187526.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1684665.0", "pourcentage_progression": "77.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "5279661.0", "pourcentage_cible": "54.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "130610.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "130610.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "92358.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "41.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "274237.0", "pourcentage_cible": "48.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "8124.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "8124.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "18282.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "8660000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "3270000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "5390000.0", "pourcentage_progression": "165.0", "progression_derniere_maj": "8660000.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "12090000.0", "pourcentage_cible": "61.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "6.3", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2.7", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "133.0", "progression_derniere_maj": "5.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "26.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "29.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "491.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "314.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "177.0", "pourcentage_progression": "56.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "748.0", "pourcentage_cible": "41.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "S\u00e9curiser le paiement des aides PAC", "indicateur": "Taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires pay\u00e9s dans les d\u00e9lais pr\u00e9vus", "id_indicateur": "taux-paiement-dpb", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "99.82", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "100.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "99.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "12126459.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "10283763.0", "date_valeur_initiale": "2018-01-31", "progression": "1842696.0", "pourcentage_progression": "18.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "7320.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "8495.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-1175.0", "pourcentage_progression": "-14.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "29643.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "39095.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-9452.0", "pourcentage_progression": "-24.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "15753.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "15753.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "8004.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "97.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "846.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "449.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "397.0", "pourcentage_progression": "88.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "2394.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2651.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-257.0", "pourcentage_progression": "-10.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "252.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "319.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-67.0", "pourcentage_progression": "-21.0", "progression_derniere_maj": "267.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-6.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "1139.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1139.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "1323.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "151.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "1172.0", "pourcentage_progression": "776.0", "progression_derniere_maj": "586.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "126.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "11.95", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "11.27", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "6.0", "progression_derniere_maj": "14.46", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-17.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "2.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "34.33", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "15.07", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "19.0", "pourcentage_progression": "128.0", "progression_derniere_maj": "34.33", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "64.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "11.65", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "12.55", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-7.0", "progression_derniere_maj": "11.59", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "127.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "59.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "68.0", "pourcentage_progression": "115.0", "progression_derniere_maj": "114.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "11.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "134.0", "pourcentage_cible": "91.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "181.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "181.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "62485.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "64881.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-2396.0", "pourcentage_progression": "-4.0", "progression_derniere_maj": "47355.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "32.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "76681.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "39688.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "39688.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "28959.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "37.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "11623.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "12124.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-501.0", "pourcentage_progression": "-4.0", "progression_derniere_maj": "12991.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-11.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "14366.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "91.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "62.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "29.0", "pourcentage_progression": "47.0", "progression_derniere_maj": "86.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "6.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "96.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "96.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "46.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "109.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "130.0", "pourcentage_cible": "74.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "126838.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "126838.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "26312.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "382.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "280188.0", "pourcentage_cible": "45.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "497.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7245.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "132.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "5592.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "5592.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "5373.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "5592.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "5592.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "5373.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "186300.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "98000.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "88300.0", "pourcentage_progression": "90.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "221600.0", "pourcentage_cible": "71.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "1802.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1802.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "17262.0", "pourcentage_cible": "10.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "5837.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "5837.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "38007.0", "pourcentage_cible": "15.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "11", "libelle_region": "\u00cele-de-France", "valeur_actuelle": "57.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "43.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "14.0", "pourcentage_progression": "33.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "30.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "89.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "11.0", "pourcentage_progression": "12.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "30.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "3.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "27.0", "pourcentage_progression": "900.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "73.0", "pourcentage_cible": "39.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Limiter les classes \u00e0 24 en grande section, CP, CE1", "indicateur": "Part des classes de GS, CP ou CE1 ayant un effectif inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 24 \u00e9l\u00e8ves", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "88.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "86.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "2.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "14.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "34.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "19.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "15.0", "pourcentage_progression": "79.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "36.0", "pourcentage_cible": "88.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "130.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "125.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "5.0", "pourcentage_progression": "4.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "134.0", "pourcentage_cible": "56.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "3.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "1.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "200.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4.0", "pourcentage_cible": "67.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "31.5", "date_valeur_actuelle": "2019-10-31", "valeur_initiale": "21.4", "date_valeur_initiale": "2017-10-31", "progression": "10.0", "pourcentage_progression": "47.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "47.0", "pourcentage_cible": "39.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "2605.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2002.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "603.0", "pourcentage_progression": "30.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "202.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "202.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "3.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "6633.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "46.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "85.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "28.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "57.0", "pourcentage_progression": "204.0", "progression_derniere_maj": "66.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "29.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "255.0", "pourcentage_cible": "25.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "1532.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "834.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "698.0", "pourcentage_progression": "84.0", "progression_derniere_maj": "760.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "102.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "1446.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "5514.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "5140.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "374.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "4805.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "15.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "547.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "638.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "-91.0", "pourcentage_progression": "-14.0", "progression_derniere_maj": "612.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-11.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "1726.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "121583.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "121583.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "151745.0", "pourcentage_cible": "80.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "3.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "50.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "75.0", "pourcentage_cible": "4.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "1876.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "1876.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1327.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "41.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "8362.0", "pourcentage_cible": "22.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "23.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "23.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "557.0", "pourcentage_cible": "4.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "400000.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "2.9", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.6", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "383.0", "progression_derniere_maj": "1.6", "pourcentage_progression_derniere_maj": "81.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "16.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "105.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "49.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "56.0", "pourcentage_progression": "114.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "160.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "326599.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "67440.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "259159.0", "pourcentage_progression": "384.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "24.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "21.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "14.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "28.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "28.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "275.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "275.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "133.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "107.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "10.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "5.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "49.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "41.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "8.0", "pourcentage_progression": "20.0", "progression_derniere_maj": "47.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "117.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "117.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "53.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "10.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "43.0", "pourcentage_progression": "430.0", "progression_derniere_maj": "29.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "83.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "15.53", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "25.64", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "-10.0", "pourcentage_progression": "-39.0", "progression_derniere_maj": "16.81", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-8.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "46.15", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "16.48", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "30.0", "pourcentage_progression": "180.0", "progression_derniere_maj": "46.15", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "19.11", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "18.63", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "3.0", "progression_derniere_maj": "19.45", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-2.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "35.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "6.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "2.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "200.0", "progression_derniere_maj": "6.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "11.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "2.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "343.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "322.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "21.0", "pourcentage_progression": "7.0", "progression_derniere_maj": "245.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "40.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "533.0", "pourcentage_cible": "10.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "6.1", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "11.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-5.0", "pourcentage_progression": "-45.0", "progression_derniere_maj": "9.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-32.0", "progression_derniere_maj_date": "2018-12-31", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "61.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "877.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "877.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "293.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "199.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "97.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "136.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-39.0", "pourcentage_progression": "-29.0", "progression_derniere_maj": "70.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "39.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "165.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Part des lieux d\u2019accueil du public qui publient leurs r\u00e9sultats (national et local)", "id_indicateur": "tx-transparence-resultats", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "78.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "7.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "71.0", "pourcentage_progression": "1014.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de r\u00e9seaux"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "26.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "13.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "13.0", "pourcentage_progression": "100.0", "progression_derniere_maj": "20.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "30.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "8.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "2.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "300.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "31.0", "pourcentage_cible": "26.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "1233.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "1233.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "123200.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "9898.0", "pourcentage_cible": "12.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "15.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "380.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "291.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "291.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "291.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "291.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "291.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "291.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "9300.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "5800.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "3500.0", "pourcentage_progression": "60.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "8400.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "165.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "165.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "622.0", "pourcentage_cible": "27.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "466.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "466.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1437.0", "pourcentage_cible": "32.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "01", "libelle_region": "Guadeloupe", "valeur_actuelle": "28.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "100.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "-72.0", "pourcentage_progression": "-72.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "92.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "8.0", "pourcentage_progression": "9.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "46.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "14.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "32.0", "pourcentage_progression": "229.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "81.0", "pourcentage_cible": "48.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Limiter les classes \u00e0 24 en grande section, CP, CE1", "indicateur": "Part des classes de GS, CP ou CE1 ayant un effectif inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 24 \u00e9l\u00e8ves", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "96.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "95.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "1.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "20.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "52.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "32.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "20.0", "pourcentage_progression": "62.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "54.0", "pourcentage_cible": "91.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "69.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "55.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "14.0", "pourcentage_progression": "25.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "72.0", "pourcentage_cible": "82.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "2.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "1.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "100.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "31.5", "date_valeur_actuelle": "2019-10-31", "valeur_initiale": "21.4", "date_valeur_initiale": "2017-10-31", "progression": "10.0", "pourcentage_progression": "47.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "47.0", "pourcentage_cible": "39.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "1283.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1412.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-129.0", "pourcentage_progression": "-9.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "1.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "153.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "5.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "148.0", "pourcentage_progression": "2960.0", "progression_derniere_maj": "55.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "178.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "960.0", "pourcentage_cible": "15.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "164.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "30.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "134.0", "pourcentage_progression": "447.0", "progression_derniere_maj": "96.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "71.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "225.0", "pourcentage_cible": "69.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "1162.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "873.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "289.0", "pourcentage_progression": "33.0", "progression_derniere_maj": "1038.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "12.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "998.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "5590.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "5555.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "35.0", "pourcentage_progression": "1.0", "progression_derniere_maj": "4820.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "16.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "792.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1534.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "-742.0", "pourcentage_progression": "-48.0", "progression_derniere_maj": "894.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-11.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "3010.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "125571.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "125571.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "158173.0", "pourcentage_cible": "79.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "7.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "14.0", "progression_derniere_maj": "8.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "71.0", "pourcentage_cible": "2.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "2089.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "2089.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1499.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "39.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "7900.0", "pourcentage_cible": "26.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "44.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "44.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "527.0", "pourcentage_cible": "8.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "380000.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "3.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1.7", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "76.0", "progression_derniere_maj": "2.6", "pourcentage_progression_derniere_maj": "15.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "10.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "85.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "57.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "28.0", "pourcentage_progression": "49.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "130.0", "pourcentage_cible": "38.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "243125.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "52122.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "191003.0", "pourcentage_progression": "366.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "32.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "29.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "10.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "23.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "45.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-22.0", "pourcentage_progression": "-49.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "260.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "260.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "125.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "108.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "51.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "28.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "30.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-2.0", "pourcentage_progression": "-7.0", "progression_derniere_maj": "27.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "55.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "55.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "25.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "5.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "20.0", "pourcentage_progression": "400.0", "progression_derniere_maj": "17.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "47.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "15.42", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "23.16", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "-8.0", "pourcentage_progression": "-33.0", "progression_derniere_maj": "16.51", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-7.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "45.73", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "23.47", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "22.0", "pourcentage_progression": "95.0", "progression_derniere_maj": "45.73", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "20.2", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "19.53", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "3.0", "progression_derniere_maj": "18.09", "pourcentage_progression_derniere_maj": "12.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "4.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "3.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "33.0", "progression_derniere_maj": "4.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "4.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "1.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "422.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "438.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "-16.0", "pourcentage_progression": "-4.0", "progression_derniere_maj": "315.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "34.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "680.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "8.4", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "5.5", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "3.0", "pourcentage_progression": "53.0", "progression_derniere_maj": "9.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-7.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "444.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "444.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "137.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "224.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "55.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "29.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "26.0", "pourcentage_progression": "90.0", "progression_derniere_maj": "46.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "20.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "77.0", "pourcentage_cible": "54.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Part des lieux d\u2019accueil du public qui publient leurs r\u00e9sultats (national et local)", "id_indicateur": "tx-transparence-resultats", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "77.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "7.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "70.0", "pourcentage_progression": "1000.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "75.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de r\u00e9seaux"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "23.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "7.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "16.0", "pourcentage_progression": "229.0", "progression_derniere_maj": "19.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "21.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "9.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "9.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "5.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "80.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "7.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "948.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "948.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "8882.0", "pourcentage_cible": "11.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "21.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "450.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "3.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "442.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "442.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "434.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "442.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "442.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "434.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "9100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "7600.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1500.0", "pourcentage_progression": "20.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "7300.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "464.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "90.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "90.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1130.0", "pourcentage_cible": "8.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "02", "libelle_region": "Martinique", "valeur_actuelle": "41.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "59.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "-18.0", "pourcentage_progression": "-31.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "94.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "92.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "2.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "25.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "1.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "2.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-50.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "68.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Limiter les classes \u00e0 24 en grande section, CP, CE1", "indicateur": "Part des classes de GS, CP ou CE1 ayant un effectif inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 24 \u00e9l\u00e8ves", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "93.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "91.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "2.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "22.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "38.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "30.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "8.0", "pourcentage_progression": "27.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "39.0", "pourcentage_cible": "89.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "133.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "127.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "5.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "146.0", "pourcentage_cible": "32.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "1.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "1.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "16.8", "date_valeur_actuelle": "2019-10-31", "valeur_initiale": "24.1", "date_valeur_initiale": "2017-10-31", "progression": "-7.0", "pourcentage_progression": "-30.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "47.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "1519.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1891.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-372.0", "pourcentage_progression": "-20.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "62.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "62.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "13.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "48.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "48.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "43.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "12.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "126.0", "pourcentage_cible": "38.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "724.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "401.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "323.0", "pourcentage_progression": "81.0", "progression_derniere_maj": "518.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "40.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "636.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "3782.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "3690.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "92.0", "pourcentage_progression": "2.0", "progression_derniere_maj": "3005.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "26.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "447.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "225.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "222.0", "pourcentage_progression": "99.0", "progression_derniere_maj": "393.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "14.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "638.0", "pourcentage_cible": "54.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "39780.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "39780.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "55789.0", "pourcentage_cible": "71.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "77.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "26.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "51.0", "pourcentage_progression": "196.0", "progression_derniere_maj": "65.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "18.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "69.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "150.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "150.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "57.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "163.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "6542.0", "pourcentage_cible": "2.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "17.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "17.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "436.0", "pourcentage_cible": "4.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "260000.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "11.4", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "9.4", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "21.0", "progression_derniere_maj": "11.3", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "36.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "85.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "66.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "19.0", "pourcentage_progression": "29.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "130.0", "pourcentage_cible": "30.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "450978.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "92790.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "358188.0", "pourcentage_progression": "386.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "28.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "32.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-4.0", "pourcentage_progression": "-12.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "29.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "42.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-13.0", "pourcentage_progression": "-31.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "85.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "85.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "55.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "55.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "3.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "32.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "26.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "23.0", "progression_derniere_maj": "35.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-9.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "45.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "45.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "10.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "3.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "7.0", "pourcentage_progression": "233.0", "progression_derniere_maj": "4.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "150.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "11.43", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-08-31", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "46.89", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "16.97", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "30.0", "pourcentage_progression": "176.0", "progression_derniere_maj": "46.89", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "33.17", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "36.8", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-4.0", "pourcentage_progression": "-10.0", "progression_derniere_maj": "29.61", "pourcentage_progression_derniere_maj": "12.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "5.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "3.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "67.0", "progression_derniere_maj": "3.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "67.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "5.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "279.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "215.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "64.0", "pourcentage_progression": "30.0", "progression_derniere_maj": "210.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "33.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "362.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "8.2", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "9.5", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-14.0", "progression_derniere_maj": "8.2", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "20.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "1.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "139.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "68.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "71.0", "pourcentage_progression": "104.0", "progression_derniere_maj": "187.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-26.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "198.0", "pourcentage_cible": "55.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Part des lieux d\u2019accueil du public qui publient leurs r\u00e9sultats (national et local)", "id_indicateur": "tx-transparence-resultats", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "77.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "6.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "71.0", "pourcentage_progression": "1183.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de r\u00e9seaux"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "32.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "9.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "23.0", "pourcentage_progression": "256.0", "progression_derniere_maj": "21.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "52.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "11.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "11.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "7.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "57.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "23.0", "pourcentage_cible": "48.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "1618.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "1618.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1164.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "39.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "8952.0", "pourcentage_cible": "18.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "1.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "4.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "4.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "4.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "4.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "3400.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1500.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1900.0", "pourcentage_progression": "127.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "6100.0", "pourcentage_cible": "41.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "612.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1333.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "03", "libelle_region": "Guyane", "valeur_actuelle": "35.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "20.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "15.0", "pourcentage_progression": "75.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "21.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "96.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "4.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "16.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "4.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "12.0", "pourcentage_progression": "300.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "75.0", "pourcentage_cible": "17.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Limiter les classes \u00e0 24 en grande section, CP, CE1", "indicateur": "Part des classes de GS, CP ou CE1 ayant un effectif inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 24 \u00e9l\u00e8ves", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "83.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "81.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "2.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "11.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "44.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "28.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "16.0", "pourcentage_progression": "57.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "94.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "239.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "217.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "22.0", "pourcentage_progression": "10.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "255.0", "pourcentage_cible": "58.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "3.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "2.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "50.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "4.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "23.5", "date_valeur_actuelle": "2019-10-31", "valeur_initiale": "22.2", "date_valeur_initiale": "2017-10-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "6.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "47.0", "pourcentage_cible": "5.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "3973.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "3374.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "599.0", "pourcentage_progression": "18.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "370.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "370.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "4.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "9150.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "52.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "205.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "46.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "159.0", "pourcentage_progression": "346.0", "progression_derniere_maj": "151.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "36.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "306.0", "pourcentage_cible": "61.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "8514.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "3395.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "5119.0", "pourcentage_progression": "151.0", "progression_derniere_maj": "3156.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "170.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "7907.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "22609.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "16822.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "5787.0", "pourcentage_progression": "34.0", "progression_derniere_maj": "15697.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "44.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-04-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "2679.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "1878.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "801.0", "pourcentage_progression": "43.0", "progression_derniere_maj": "2577.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "4897.0", "pourcentage_cible": "27.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "272280.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "272280.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "333532.0", "pourcentage_cible": "82.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "374.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "332.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "42.0", "pourcentage_progression": "13.0", "progression_derniere_maj": "386.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-3.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "410.0", "pourcentage_cible": "54.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "6454.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "6454.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "4084.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "58.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "19099.0", "pourcentage_cible": "34.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de bornes de recharge pour v\u00e9hicules \u00e9lectriques d\u00e9ploy\u00e9es", "id_indicateur": "nb-points-recharge", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "88.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "88.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1273.0", "pourcentage_cible": "7.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "bornes de recharge"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "850000.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "4.5", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2.5", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "80.0", "progression_derniere_maj": "3.5", "pourcentage_progression_derniere_maj": "29.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "16.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "342.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "257.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "85.0", "pourcentage_progression": "33.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "521.0", "pourcentage_cible": "32.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "411875.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "59686.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "352189.0", "pourcentage_progression": "590.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "91.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "133.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-42.0", "pourcentage_progression": "-32.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "84.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "151.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "-67.0", "pourcentage_progression": "-44.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "181.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "181.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "60.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "202.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "31.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "9.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "22.0", "pourcentage_progression": "244.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "6.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "42.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "47.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-5.0", "pourcentage_progression": "-11.0", "progression_derniere_maj": "39.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "8.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "112.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "112.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Lutter contre les impay\u00e9s de pensions alimentaires", "indicateur": "Nombre de familles b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une pension alimentaire vers\u00e9e par l'interm\u00e9diaire du service public des pensions alimentaires", "id_indicateur": "nb-familles-aripa", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "64.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "8.0", "date_valeur_initiale": "2020-12-31", "progression": "56.0", "pourcentage_progression": "700.0", "progression_derniere_maj": "26.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "146.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "familles"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "22.01", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "48.47", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "-26.0", "pourcentage_progression": "-55.0", "progression_derniere_maj": "26.2", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-16.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "65.57", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "28.53", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "37.0", "pourcentage_progression": "130.0", "progression_derniere_maj": "65.57", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "32.59", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "39.55", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-7.0", "pourcentage_progression": "-18.0", "progression_derniere_maj": "33.4", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-2.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "16.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "9.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "7.0", "pourcentage_progression": "78.0", "progression_derniere_maj": "10.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "60.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "2.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "2700.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2379.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "321.0", "pourcentage_progression": "13.0", "progression_derniere_maj": "2098.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "29.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "3257.0", "pourcentage_cible": "37.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "4.1", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2.6", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "58.0", "progression_derniere_maj": "4.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "2.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "MaPrimeR\u00e9nov'", "indicateur": "Nombre de dossiers MaPrimeR\u00e9nov' valid\u00e9s", "id_indicateur": "nb-maprimerenov-valides", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "2348.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "2348.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "1329.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "77.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "dossiers valid\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "893.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "528.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "365.0", "pourcentage_progression": "69.0", "progression_derniere_maj": "880.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "1.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "1034.0", "pourcentage_cible": "72.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Part des lieux d\u2019accueil du public qui publient leurs r\u00e9sultats (national et local)", "id_indicateur": "tx-transparence-resultats", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "69.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "6.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "63.0", "pourcentage_progression": "1050.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "67.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de r\u00e9seaux"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "85.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "53.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "32.0", "pourcentage_progression": "60.0", "progression_derniere_maj": "82.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "4.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "11.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "11.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "6.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "83.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "34.0", "pourcentage_cible": "32.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "3858.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "3858.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "9.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "42767.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-10-31", "cible": "24238.0", "pourcentage_cible": "16.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Accompagner les aidants", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un cong\u00e9 de proche aidant indemnis\u00e9", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-ajpa", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "42.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1050.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "286.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "286.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "286.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "286.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "286.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "286.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "20500.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "14300.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "6200.0", "pourcentage_progression": "43.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "25000.0", "pourcentage_cible": "58.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "38.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "38.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1558.0", "pourcentage_cible": "2.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "3108.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "3108.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3579.0", "pourcentage_cible": "87.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "04", "libelle_region": "La R\u00e9union", "valeur_actuelle": "82.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "33.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "49.0", "pourcentage_progression": "148.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "86.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "99.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "98.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "1.0", "pourcentage_progression": "1.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "55.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Limiter les classes \u00e0 24 en grande section, CP, CE1", "indicateur": "Part des classes de GS, CP ou CE1 ayant un effectif inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 24 \u00e9l\u00e8ves", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "84.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "87.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "-3.0", "pourcentage_progression": "-3.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Devoirs faits au coll\u00e8ge", "indicateur": "Part de coll\u00e9giens b\u00e9n\u00e9ficiant du dispositif (en %)", "id_indicateur": "taux-collegiens-beneficiaires", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "50.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "45.0", "date_valeur_initiale": "2019-03-31", "progression": "5.0", "pourcentage_progression": "11.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "53.0", "pourcentage_cible": "62.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de coll\u00e9giens"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "61.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "59.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "3.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "69.0", "pourcentage_cible": "20.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "27.7", "date_valeur_actuelle": "2017-10-31", "valeur_initiale": "27.7", "date_valeur_initiale": "2017-10-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "47.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "Promouvoir l'engagement chez les jeunes", "indicateur": "Nombre de volontaires ayant r\u00e9alis\u00e9 au moins un jour de mission de service civique dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "nb-jeunes-engages", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "1178.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1087.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "91.0", "pourcentage_progression": "8.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "jeunes"}, {"mesure": "Aide de France Relance aux entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises industrielles et organismes agricoles b\u00e9n\u00e9ficiaires des aides \u00e0 l'investissement de France Relance", "id_indicateur": "nb-entreprises-industrielles-agricoles", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "entreprises industrielles et agricoles"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un ch\u00e8que num\u00e9rique de 500\u20ac", "id_indicateur": "nb-entreprises-cheaque-numerique", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "13.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2021-02-28", "progression": "13.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "17.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "Num\u00e9risation des petites et moyennes entreprises", "indicateur": "Nombre d'entreprises ayant dispos\u00e9 d'un diagnostic num\u00e9rique et d'un plan d'action individualis\u00e9", "id_indicateur": "nb-diagnostics-individualises", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "46.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "46.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "30.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "53.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-04-30", "cible": "54.0", "pourcentage_cible": "85.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "entreprises"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "271.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "14.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "257.0", "pourcentage_progression": "1836.0", "progression_derniere_maj": "131.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "107.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "269.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-04-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "Recrutements de jeunes"}, {"mesure": "Pacte d'ambition pour l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires en structures d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-siae", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "613.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-31", "progression": "613.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "611.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-02-28", "cible": "1691.0", "pourcentage_cible": "36.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires *"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "6591.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "6591.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "11644.0", "pourcentage_cible": "57.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "6.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "58.0", "pourcentage_cible": "10.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "16.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "16.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "11.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "45.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "6428.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-06-30", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "0.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Surface agricole cultiv\u00e9e en agriculture biologique", "id_indicateur": "surface-agriculture-biologique", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.4", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.2", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "100.0", "progression_derniere_maj": "0.2", "pourcentage_progression_derniere_maj": "100.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "15.0", "pourcentage_cible": "1.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de surface agricole"}, {"mesure": "R\u00e9duire l'utilisation des produits phytosanitaires et acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique", "indicateur": "Nombre d\u2019agriculteurs engag\u00e9s dans une d\u00e9marche certifi\u00e9e de transition agro-\u00e9cologique", "id_indicateur": "nb-agriculteurs-agro-eco", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "11.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "5.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "6.0", "pourcentage_progression": "120.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "agriculteurs"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "278837.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "57752.0", "date_valeur_initiale": "2021-01-31", "progression": "221085.0", "pourcentage_progression": "383.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille sur douze mois *"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux personnes dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-personnes", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "27.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "12.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "15.0", "pourcentage_progression": "125.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux personnes entre janvier et juin"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Atteintes aux biens dans les transports en commun", "id_indicateur": "nb-atteintes-biens", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "21.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "12.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "9.0", "pourcentage_progression": "75.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "atteintes aux biens entre janvier et juin"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "19.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "19.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "9.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "111.0", "progression_derniere_maj_date": "2021-03-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre des CLIR ou des dispositifs existant localement avant la mise en place progressive des CLIR", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "11.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "10.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "8.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "2.0", "pourcentage_progression": "25.0", "progression_derniere_maj": "14.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-29.0", "progression_derniere_maj_date": "2019-12-31", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Taux de personnes d\u00e9tenues ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une formation dans l'ann\u00e9e", "id_indicateur": "tx-detenus-formation", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "8.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9tenus"}, {"mesure": "Lutter contre la r\u00e9cidive par une meilleure insertion professionnelle des condamn\u00e9s", "indicateur": "Postes de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral propos\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire national en tant que peine", "id_indicateur": "nb-postes-tig", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "70.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "70.0", "date_valeur_initiale": "2021-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "postes"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins audio", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "53.39", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "40.01", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "13.0", "pourcentage_progression": "33.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "40.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "29.17", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "8.46", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "21.0", "pourcentage_progression": "245.0", "progression_derniere_maj": "29.17", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "57.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements vendus sans reste \u00e0 charge dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "2.83", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "2.73", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "4.0", "progression_derniere_maj": "4.58", "pourcentage_progression_derniere_maj": "-38.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "1.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "4.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "3.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "33.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-06-30", "cible": "4.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9 et de centres de sant\u00e9 dans les territoires", "indicateur": "Nombre de centres de sant\u00e9", "id_indicateur": "nb-centres-sante", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "centres de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "0.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res / conjoints dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "9.6", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "9.6", "date_valeur_initiale": "2020-09-30", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "progression_derniere_maj": "9.6", "pourcentage_progression_derniere_maj": "0.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e*"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Part des lieux d\u2019accueil du public qui publient leurs r\u00e9sultats (national et local)", "id_indicateur": "tx-transparence-resultats", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "68.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "5.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "63.0", "pourcentage_progression": "1260.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "66.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de r\u00e9seaux"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-03-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-03-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "5.0", "date_valeur_actuelle": "2021-07-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "5.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "3.0", "pourcentage_progression_derniere_maj": "67.0", "progression_derniere_maj_date": "2020-09-30", "cible": "16.0", "pourcentage_cible": "31.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les petites villes (- de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logements-renoves-petites-villes", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un accompagnement (r\u00e9habilitation ou subvention)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements"}, {"mesure": "Redynamiser les c\u0153urs de ville", "indicateur": "Nombre de logements r\u00e9nov\u00e9s dans les villes moyennes (+ de 20 000 habitants)", "id_indicateur": "nb-logement-accompagnement", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-05-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "logements r\u00e9nov\u00e9s"}, {"mesure": "Renforcer les comp\u00e9tences de la nation - plan d'investissement dans les comp\u00e9tences", "indicateur": "Nombre d\u2019entr\u00e9es en formation pour les publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi (jeunes, demandeurs d\u2019emploi faiblement qualifi\u00e9s, actifs en insertion, \u2026)", "id_indicateur": "nb-formation-pic", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "16400.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "1700.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "14700.0", "pourcentage_progression": "865.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "12400.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "formations"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d'enfants ayant suivi un cycle d\u2019Aisance Aquatique", "id_indicateur": "nb-cycle-aisance-aquatique", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "740.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "enfants"}, {"mesure": "Apprendre \u00e0 nager et \u00e0 circuler \u00e0 v\u00e9lo en toute s\u00e9curit\u00e9", "indicateur": "Nombre d\u2019attestations \u00ab savoir rouler \u00e0 v\u00e9lo \u00bb d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-attestations-savoir-rouler-velo", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "0.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "1771.0", "pourcentage_cible": "0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "attestations"}, {"mesure": "Garantir l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle entre les femmes et les hommes", "indicateur": "Part des entreprises respectant leur obligation de publier l\u2019index \u00e9galit\u00e9 professionnelle", "id_indicateur": "tx-entreprise-egalite-pro", "code_region": "06", "libelle_region": "Mayotte", "valeur_actuelle": "79.0", "date_valeur_actuelle": "2021-06-30", "valeur_initiale": "33.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "46.0", "pourcentage_progression": "139.0", "progression_derniere_maj": "", "pourcentage_progression_derniere_maj": "", "progression_derniere_maj_date": "", "cible": "90.0", "pourcentage_cible": "81.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}]