[{"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "49922.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "40201.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "9721.0", "pourcentage_progression": "24.0", "cible": "55477.0", "pourcentage_cible": "64.0", "date_cible": "2022-03-31", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "31810000.0", "date_valeur_actuelle": "2020-06-30", "valeur_initiale": "15540000.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "16270000.0", "pourcentage_progression": "105.0", "cible": "66170000.0", "pourcentage_cible": "32.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "879771.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2018-03-31", "progression": "879771.0", "pourcentage_progression": "", "cible": "1500000.0", "pourcentage_cible": "59.0", "date_cible": "2022-05-31", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "5102636.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "2220445.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "2882191.0", "pourcentage_progression": "130.0", "cible": "9000000.0", "pourcentage_cible": "43.0", "date_cible": "2022-05-31", "unite": "habitants"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "368199.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "294958.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "73241.0", "pourcentage_progression": "25.0", "cible": "450000.0", "pourcentage_cible": "47.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "contrats"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "1052377.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "1030431.0", "date_valeur_initiale": "2018-11-30", "progression": "21946.0", "pourcentage_progression": "2.0", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "recrutements dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "22533138.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "22533138.0", "pourcentage_progression": "", "cible": "29737716.0", "pourcentage_cible": "76.0", "date_cible": "2023-12-31", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "1617.0", "date_valeur_actuelle": "2020-06-30", "valeur_initiale": "1034.0", "date_valeur_initiale": "2017-06-30", "progression": "583.0", "pourcentage_progression": "56.0", "cible": "2000.0", "pourcentage_cible": "60.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9 et d\u2019accueil de l\u2019enfant", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "332566.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "cible": "396731.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "p\u00e8res dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "4.3", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "4.3", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "0.0", "cible": "3.0", "pourcentage_cible": "-0.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "10.58", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "10.18", "date_valeur_initiale": "2019-01-31", "progression": "0.0", "pourcentage_progression": "4.0", "cible": "25.0", "pourcentage_cible": "3.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "51.9", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "26.08", "date_valeur_initiale": "2019-04-30", "progression": "26.0", "pourcentage_progression": "99.0", "cible": "45.0", "pourcentage_cible": "136.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "10.53", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "11.24", "date_valeur_initiale": "2020-01-31", "progression": "-1.0", "pourcentage_progression": "-6.0", "cible": "20.0", "pourcentage_cible": "-8.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "%"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "100.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "95.0", "date_valeur_initiale": "2019-10-31", "progression": "5.0", "pourcentage_progression": "5.0", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "100.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "15.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "4.0", "date_valeur_initiale": "2019-11-30", "progression": "11.0", "pourcentage_progression": "275.0", "cible": "72.0", "pourcentage_cible": "16.0", "date_cible": "2022-11-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Limiter les classes \u00e0 24 en grande section, CP, CE1", "indicateur": "Part des classes de GS, CP ou CE1 ayant un effectif inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 24 \u00e9l\u00e8ves", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "74.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "69.0", "date_valeur_initiale": "2019-09-30", "progression": "5.0", "pourcentage_progression": "7.0", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "16.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "9606.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "8629.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "977.0", "pourcentage_progression": "11.0", "cible": "10306.0", "pourcentage_cible": "58.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "232.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "111.0", "date_valeur_initiale": "2017-09-30", "progression": "121.0", "pourcentage_progression": "109.0", "cible": "385.0", "pourcentage_cible": "44.0", "date_cible": "2022-09-30", "unite": "classes"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "45.0", "date_valeur_actuelle": "2019-10-31", "valeur_initiale": "41.0", "date_valeur_initiale": "2017-10-31", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "10.0", "cible": "47.0", "pourcentage_cible": "67.0", "date_cible": "2022-10-31", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "3896.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "3035.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "861.0", "pourcentage_progression": "28.0", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "60768464.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "16166.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "5202.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "4296.0", "date_valeur_initiale": "2018-12-31", "progression": "906.0", "pourcentage_progression": "21.0", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "3498.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "3684.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "-186.0", "pourcentage_progression": "-5.0", "cible": "", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "113921.0", "date_valeur_actuelle": "2020-10-31", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "113921.0", "pourcentage_progression": "", "cible": "1377000.0", "pourcentage_cible": "8.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "51.0", "date_valeur_actuelle": "2020-06-30", "valeur_initiale": "22.0", "date_valeur_initiale": "2017-03-31", "progression": "29.0", "pourcentage_progression": "132.0", "cible": "80.0", "pourcentage_cible": "50.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "856.0", "date_valeur_actuelle": "2020-11-30", "valeur_initiale": "0.0", "date_valeur_initiale": "2017-01-01", "progression": "856.0", "pourcentage_progression": "", "cible": "2544.0", "pourcentage_cible": "34.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Part des lieux d\u2019accueil du public qui publient leurs r\u00e9sultats", "id_indicateur": "tx-transparence-resultats", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "63.0", "date_valeur_actuelle": "2020-09-30", "valeur_initiale": "", "date_valeur_initiale": "", "progression": "", "pourcentage_progression": "", "cible": "100.0", "pourcentage_cible": "", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de r\u00e9seaux"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Taux de satisfaction des usagers \u00e0 l\u2019\u00e9gard des services publics", "id_indicateur": "tx-satisfaction-usagers-services-publics", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "76.0", "date_valeur_actuelle": "2020-12-31", "valeur_initiale": "72.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "4.0", "pourcentage_progression": "6.0", "cible": "77.0", "pourcentage_cible": "80.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "% de satisfaction"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "valeur_actuelle": "51130.0", "date_valeur_actuelle": "2019-12-31", "valeur_initiale": "41743.0", "date_valeur_initiale": "2017-12-31", "progression": "9387.0", "pourcentage_progression": "22.0", "cible": "56000.0", "pourcentage_cible": "66.0", "date_cible": "2022-12-31", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}]