[{"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "4.0", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de grande section en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-gs-rep", "maille_geographique": "national", "date": "2020-11-30", "valeur": "15.0", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "95.0", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9doubler les classes en REP (grande section, CP, CE1)", "indicateur": "Part des classes de CP et CE1 en REP d\u00e9doubl\u00e9es", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1-rep", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "100.0", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "40201.0", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "43095.0", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "46804.0", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le plan v\u00e9lo", "indicateur": "Kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables s\u00e9curis\u00e9s", "id_indicateur": "km-amenagement-cyclables-securises", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "49922.0", "unite": "kilom\u00e8tres"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "460.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "534.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "534.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "534.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "534.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "534.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "534.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "534.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "856.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "856.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "D\u00e9ployer une offre France Services dans tous les territoires ", "indicateur": "Nombre de labellisations (atteinte de l'objectif fix\u00e9)", "id_indicateur": "nb-labellisations-france-services", "maille_geographique": "national", "date": "2020-11-30", "valeur": "856.0", "unite": "labellisations"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "maille_geographique": "national", "date": "2017-09-30", "valeur": "111.0", "unite": "classes"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "maille_geographique": "national", "date": "2018-09-30", "valeur": "116.0", "unite": "classes"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "161.0", "unite": "classes"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre de classes adapt\u00e9es \u00e0 la scolarisation des enfants autistes (UEMA/UEEA) \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle et \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "id_indicateur": "nombre-creation-ueea", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "232.0", "unite": "classes"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "maille_geographique": "national", "date": "2017-09-30", "valeur": "8629.0", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "maille_geographique": "national", "date": "2018-09-30", "valeur": "8902.0", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "9239.0", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Offrir une scolarisation inclusive \u00e0 tous les enfants handicap\u00e9s", "indicateur": "Nombre d\u2019unit\u00e9s locales d\u2019inclusion scolaires (ULIS) pour les \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle, \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire, au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e", "id_indicateur": "nombre-creation-ulis", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "9606.0", "unite": "unit\u00e9s"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "4.3", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "4.1", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "4.7", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "Simplifier l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes handicap\u00e9es", "indicateur": "Dur\u00e9e moyenne de traitement pour les demandes d\u2019allocation adulte handicap\u00e9", "id_indicateur": "duree-moyenne-traitement-demandes-allocation-adulte-handicape", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "4.3", "unite": "mois de traitement"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2017-06-30", "valeur": "749.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2017-09-30", "valeur": "766.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "802.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2018-03-31", "valeur": "746.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2018-06-30", "valeur": "783.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2018-09-30", "valeur": "886.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "884.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "810.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "926.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "924.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "1236.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "1345.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "1303.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les violences faites aux femmes", "indicateur": "Nombre d\u2019ordonnances de protection d\u00e9livr\u00e9es", "id_indicateur": "nb-ordonnances-delivrees", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "1476.0", "unite": "ordonnances dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "maille_geographique": "national", "date": "2017-06-30", "valeur": "1034.0", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "1118.0", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "maille_geographique": "national", "date": "2018-06-30", "valeur": "1208.0", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "1307.0", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "1415.0", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "1547.0", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Doubler le nombre de maisons de sant\u00e9", "indicateur": "Nombre de maisons de sant\u00e9 pluri-professionnelles", "id_indicateur": "nb-maisons-sante", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "1617.0", "unite": "maisons de sant\u00e9"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2017-03-31", "valeur": "22.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2017-06-30", "valeur": "24.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2017-09-30", "valeur": "26.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "28.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2018-03-31", "valeur": "30.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2018-06-30", "valeur": "32.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2018-09-30", "valeur": "34.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "36.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "39.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "42.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "45.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "45.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "49.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Assurer une bonne couverture en internet fixe et en t\u00e9l\u00e9phonie mobile pour tous les Fran\u00e7ais d'ici 2022", "indicateur": "Taux de d\u00e9ploiement de la fibre", "id_indicateur": "taux-deploiement-fibre", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "51.0", "unite": "% de d\u00e9ploiement"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2018-03-31", "valeur": "17793.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2018-06-30", "valeur": "92035.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2018-09-30", "valeur": "183623.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "292979.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "395521.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "513026.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "622719.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "700527.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "737150.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "760343.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "Verdir le parc automobile", "indicateur": "Nombre de primes \u00e0 la conversion et de bonus \u00e9cologiques", "id_indicateur": "nb-primes-conversion", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "879771.0", "unite": "primes et bonus"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-01-31", "valeur": "278.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-02-28", "valeur": "218.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-03-31", "valeur": "293.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-04-30", "valeur": "302.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-05-31", "valeur": "313.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-06-30", "valeur": "339.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-07-31", "valeur": "369.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-08-31", "valeur": "320.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-09-30", "valeur": "314.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-10-31", "valeur": "335.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-11-30", "valeur": "288.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "315.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-01-31", "valeur": "247.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-02-28", "valeur": "240.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-03-31", "valeur": "259.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-04-30", "valeur": "301.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-05-31", "valeur": "290.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-06-30", "valeur": "303.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-07-31", "valeur": "352.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-08-31", "valeur": "262.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-09-30", "valeur": "341.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-10-31", "valeur": "294.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-11-30", "valeur": "293.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "306.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-01-31", "valeur": "259.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-02-28", "valeur": "267.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "278.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-04-30", "valeur": "258.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-05-31", "valeur": "262.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "315.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-07-31", "valeur": "352.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-08-31", "valeur": "301.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "327.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "280.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "296.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "303.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "278.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "237.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "166.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "108.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "227.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "230.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "318.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "254.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "285.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "R\u00e9duire la mortalit\u00e9 sur les routes", "indicateur": "Nombre de morts sur les routes", "id_indicateur": "nb-morts-routes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "212.0", "unite": "morts dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "2220445.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "2220445.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "3976189.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Instaurer des zones \u00e0 faibles \u00e9missions", "indicateur": "Nombre d'habitants vivant \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une zone \u00e0 faibles \u00e9missions", "id_indicateur": "nb-habitants-zfe", "maille_geographique": "national", "date": "2020-12-31", "valeur": "5102636.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2018-06-30", "valeur": "4349.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2018-07-31", "valeur": "3967.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2018-08-31", "valeur": "3509.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2018-09-30", "valeur": "3652.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2018-10-31", "valeur": "5203.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2018-11-30", "valeur": "4646.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "4557.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-01-31", "valeur": "4017.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-02-28", "valeur": "3500.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "4308.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-04-30", "valeur": "4343.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-05-31", "valeur": "4136.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "4109.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-07-31", "valeur": "5175.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-08-31", "valeur": "2895.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "3736.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "4829.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "3590.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "6492.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "3689.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "3996.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "2455.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "598.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "2350.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "4879.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "4785.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "3844.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Offrir un logement aux sans-abri : Logement d\u2019abord", "indicateur": "Nombre de personnes sans-abri ou en h\u00e9bergement ayant obtenu un logement social", "id_indicateur": "logement-sans-domicile-hebergement-urgence", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "4994.0", "unite": "personnes dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "maille_geographique": "national", "date": "2017-10-31", "valeur": "41.0", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "maille_geographique": "national", "date": "2018-10-31", "valeur": "44.0", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "D\u00e9ployer Parcoursup ", "indicateur": "Taux de r\u00e9ussite aux examens de licence 1", "id_indicateur": "tx-reussite-examens", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "45.0", "unite": "% de r\u00e9ussite"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "maille_geographique": "national", "date": "2018-11-30", "valeur": "1030431.0", "unite": "recrutements dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "1094063.0", "unite": "recrutements dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Plan 1 jeune 1 solution", "indicateur": "Nombre de recrutements de jeunes", "id_indicateur": "nombre-recrutements-jeunes", "maille_geographique": "national", "date": "2020-11-30", "valeur": "1052377.0", "unite": "recrutements dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9 et d\u2019accueil de l\u2019enfant", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "83013.0", "unite": "p\u00e8res dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9 et d\u2019accueil de l\u2019enfant", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "74283.0", "unite": "p\u00e8res dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9 et d\u2019accueil de l\u2019enfant", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "92834.0", "unite": "p\u00e8res dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9 et d\u2019accueil de l\u2019enfant", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "82436.0", "unite": "p\u00e8res dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9 et d\u2019accueil de l\u2019enfant", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "80177.0", "unite": "p\u00e8res dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Allonger le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour un meilleur d\u00e9veloppement de l\u2019enfant", "indicateur": "Nombre de p\u00e8res / conjoints prenant un cong\u00e9 de paternit\u00e9 et d\u2019accueil de l\u2019enfant", "id_indicateur": "nb-peres-conge-paternite", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "59719.0", "unite": "p\u00e8res dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2018-10-31", "valeur": "296.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2018-11-30", "valeur": "278.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "573.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-01-31", "valeur": "326.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-02-28", "valeur": "323.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "256.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-04-30", "valeur": "398.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-05-31", "valeur": "1028.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "406.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-07-31", "valeur": "483.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-08-31", "valeur": "311.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "457.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "470.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "333.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "411.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "409.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "0.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "0.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "0.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "0.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "1171.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "211.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "299.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "561.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les atteintes aux principes r\u00e9publicains", "indicateur": "Nombre de contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les plans de lutte contre la radicalisation dans les quartiers (PLR-Q) et les cellules d\u00e9partementales de lutte contre l'islamisme et le repli communautaire (CLIR)", "id_indicateur": "nb-controles-clir", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "711.0", "unite": "contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "maille_geographique": "national", "date": "2017-06-30", "valeur": "15540000.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "15540000.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "maille_geographique": "national", "date": "2018-06-30", "valeur": "15540000.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "17370000.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "23560000.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "26900000.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Mettre en \u0153uvre la sortie du plastique \u00e0 usage unique et lutter contre le gaspillage", "indicateur": "Nombre de Fran\u00e7ais qui peuvent mettre tous les emballages dans le bac jaune", "id_indicateur": "nb-francais-emballages-bac-jaune", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "31810000.0", "unite": "habitants"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-01-31", "valeur": "6212339.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-02-28", "valeur": "5233294.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-03-31", "valeur": "6270173.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-04-30", "valeur": "5402226.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-05-31", "valeur": "5856884.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-06-30", "valeur": "5633082.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-07-31", "valeur": "5373390.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-08-31", "valeur": "5368747.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-09-30", "valeur": "5604236.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-10-31", "valeur": "5812961.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-11-30", "valeur": "5735506.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "5934661.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-01-31", "valeur": "6146927.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-02-28", "valeur": "5345280.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-03-31", "valeur": "5906721.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-04-30", "valeur": "5415126.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-05-31", "valeur": "5360375.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-06-30", "valeur": "5194387.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-07-31", "valeur": "5402838.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-08-31", "valeur": "5462695.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-09-30", "valeur": "5506210.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-10-31", "valeur": "6074323.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-11-30", "valeur": "6158125.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "6057763.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-01-31", "valeur": "6387402.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-02-28", "valeur": "5381896.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "6212105.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-04-30", "valeur": "5722508.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-05-31", "valeur": "5819336.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "5419459.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-07-31", "valeur": "5686769.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-08-31", "valeur": "5470370.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "5572873.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "5936668.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "5757763.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "5573982.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "6003836.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "5489659.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "6684494.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "7047787.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "6623654.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "5688345.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "5636110.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "5529337.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "5860470.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Renforcer la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "indicateur": "Nombre d\u2019heures de patrouille de voie publique", "id_indicateur": "nb-heures-patrouille", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "6204772.0", "unite": "heures de patrouille dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-04-30", "valeur": "26.08", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-05-31", "valeur": "36.43", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "37.08", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-07-31", "valeur": "38.57", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-08-31", "valeur": "40.41", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "39.31", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "37.6", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "37.17", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "35.46", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "42.41", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "46.57", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "48.17", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "45.11", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "48.91", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "48.75", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "49.54", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "53.04", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins dentaires", "id_indicateur": "tx-equipements-dentaire", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "51.9", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-01-31", "valeur": "10.18", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-02-28", "valeur": "13.01", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "13.79", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-04-30", "valeur": "13.91", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-05-31", "valeur": "13.46", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "13.11", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-07-31", "valeur": "12.55", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-08-31", "valeur": "13.36", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "12.24", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "12.49", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "11.97", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "11.04", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "11.07", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "12.62", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "13.08", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "13.68", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "11.99", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "11.92", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "11.84", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "11.83", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "11.29", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins auditives 100% sant\u00e9 dans le total des soins", "id_indicateur": "tx-equipements-audio", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "10.58", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "11.24", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "10.4", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "9.4", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "7.81", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "10.67", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "9.68", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "9.5", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "9.98", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "10.62", "unite": "%"}, {"mesure": "Proposer une offre de lunettes, appareils auditifs et proth\u00e8ses dentaires rembours\u00e9e \u00e0 100%", "indicateur": "Part des \u00e9quipements/soins 100% sant\u00e9 dans le total des soins optiques", "id_indicateur": "tx-equipements-optique", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "10.53", "unite": "%"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "5125776.0", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "5197338.0", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Supprimer la taxe d\u2019habitation sur les r\u00e9sidences principales", "indicateur": "Nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires totalement exon\u00e9r\u00e9s", "id_indicateur": "nb-beneficiaires-suppression-taxe-habitation", "maille_geographique": "national", "date": "2020-12-31", "valeur": "22533138.0", "unite": "b\u00e9n\u00e9ficiaires"}, {"mesure": "Limiter les classes \u00e0 24 en grande section, CP, CE1", "indicateur": "Part des classes de GS, CP ou CE1 ayant un effectif inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 24 \u00e9l\u00e8ves", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "69.0", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Limiter les classes \u00e0 24 en grande section, CP, CE1", "indicateur": "Part des classes de GS, CP ou CE1 ayant un effectif inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 24 \u00e9l\u00e8ves", "id_indicateur": "tx-classes-cp-ce1", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "74.0", "unite": "% des classes"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Part des lieux d\u2019accueil du public qui publient leurs r\u00e9sultats", "id_indicateur": "tx-transparence-resultats", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "63.0", "unite": "% de r\u00e9seaux"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Taux de satisfaction des usagers \u00e0 l\u2019\u00e9gard des services publics", "id_indicateur": "tx-satisfaction-usagers-services-publics", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "72.0", "unite": "% de satisfaction"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Taux de satisfaction des usagers \u00e0 l\u2019\u00e9gard des services publics", "id_indicateur": "tx-satisfaction-usagers-services-publics", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "71.0", "unite": "% de satisfaction"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Taux de satisfaction des usagers \u00e0 l\u2019\u00e9gard des services publics", "id_indicateur": "tx-satisfaction-usagers-services-publics", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "74.0", "unite": "% de satisfaction"}, {"mesure": "Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du service rendu \u00e0 l\u2019usager", "indicateur": "Taux de satisfaction des usagers \u00e0 l\u2019\u00e9gard des services publics", "id_indicateur": "tx-satisfaction-usagers-services-publics", "maille_geographique": "national", "date": "2020-12-31", "valeur": "76.0", "unite": "% de satisfaction"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "maille_geographique": "national", "date": "2017-12-31", "valeur": "294958.0", "unite": "contrats"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "maille_geographique": "national", "date": "2018-12-31", "valeur": "317444.0", "unite": "contrats"}, {"mesure": "D\u00e9velopper l\u2019apprentissage", "indicateur": "Nombre de contrats d\u2019apprentissage", "id_indicateur": "nombre-contrats-apprentissage", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "368199.0", "unite": "contrats"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-02-28", "valeur": "4390.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-03-31", "valeur": "6034.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-04-30", "valeur": "6328.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-05-31", "valeur": "6461.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-06-30", "valeur": "6569.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-07-31", "valeur": "12671.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-08-31", "valeur": "14499.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-09-30", "valeur": "20945.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-10-31", "valeur": "28620.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-11-30", "valeur": "36609.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2019-12-31", "valeur": "43259.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-01-31", "valeur": "46871.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-02-29", "valeur": "55133.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-03-31", "valeur": "59608.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-04-30", "valeur": "62826.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-05-31", "valeur": "66154.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "72395.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "81069.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "89479.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "101848.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "D\u00e9ployer le Pass culture", "indicateur": "Nombre d\u2019utilisateurs du Pass culture", "id_indicateur": "nb-utilisateurs-pass-culture", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "113921.0", "unite": "utilisateurs"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "maille_geographique": "national", "date": "2020-06-30", "valeur": "205.0", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "maille_geographique": "national", "date": "2020-07-31", "valeur": "205.0", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "maille_geographique": "national", "date": "2020-08-31", "valeur": "205.0", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "maille_geographique": "national", "date": "2020-09-30", "valeur": "7046.0", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}, {"mesure": "Lutter contre les stup\u00e9fiants", "indicateur": "Nombre d'amendes forfaitaires d\u00e9lictuelles dress\u00e9es", "id_indicateur": "nb-amendes-delictuelles-dressees", "maille_geographique": "national", "date": "2020-10-31", "valeur": "8505.0", "unite": "amendes dress\u00e9es dans l'ann\u00e9e"}]